<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เทควันโด on </title>
    <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/tags/%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%94/</link>
    <description>Recent content in เทควันโด on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 15:16:05 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/tags/%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เทควันโด-Wikipedia</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/taegwondo_wiki/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:16:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/taegwondo_wiki/</guid>
      <description>เทควันโด (เกาหลี: 태권도, MC: Taegwondo, MR: T&amp;rsquo;aekwŏndo, แท-ควัน-โด) เป็นศิลปะการต่อสู้ป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เทควันโดเกาหลี</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/taekwondo-korea/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/taekwondo-korea/</guid>
      <description>เทควันโด เป็นศิลปะการต่อสู้โบราณของชาวเกาหลี ซึ่งเป็นวิธีการป้องกันตัวเองโดยใช้มือและเท้า จุดมุ่งหมายสูงสุดของการฝึกเทควันโดคือการพัฒนาบุคลิกภาพและอุปนิสัยของผู้ฝึกทั้งทางด้านร่างกาย จิตใจและวิญญาณ ปัจจุบันเทควันโดเป็นกีฬาที่แพร่หลายไปทั่วโลก หลังจากมีการบรรจุเทควันโดเข้าไว้ในกีฬาโอลิมปิกอย่างเป็นทางการ เมื่อปี ค.ศ. 2000
อะไรที่ทำให้เทควันโดมีเสน่ห์ดึงดูด ในแง่กีฬา: การเคลื่อนไหวและเทคนิคของเทควันโดถูกสร้างขึ้นให้ผู้ฝึกสามารถใช้ส่วนต่างๆของร่างกายได้อย่างสมดุล ซึ่งช่วยเพิ่ม ความยืดหยุ่นของแขนขาได้อย่างสม่ำเสมอ และยังช่วยกําจัดความเครียดโดยการตะโกนไปด้วยขณะทําการฝึกการเตะและต่อย
ในแง่ความหมายของการป้องกันตัวเอง ในขณะที่เทควันโดเป็นกีฬาเหมือนกับศิลปะการต่อสู้อื่นๆ ซึ่งใช้มือเปล่าและเท้าเปล่า แต่เทควันโดแตกต่างจากศิลปะการต่อสู้เหล่านั้นโดยที่มีพลังการโจมตีในระดับเหนือกว่าซึ่งเนื่องมาจากการใช้เท้านั่นเอง อย่างไรก็ตาม เทควันโดมุ่งเน้นไปที่การป้องกันมากกว่าการโจมตี
ในแง่ความหมายของการสร้างวินัยให้ตนเอง เทควันโดเป็นการสร้างวินัยให้ตนเองที่มีประสิทธิภาพ โดยทั้งเป็นการทําให้ร่างกายและจิตใจแข็งแกร่ง และยังสอนให้มีมารยาทในเกมส์การแข่งขันกับคู่ต่อสู้คนอื่นอีกด้วย
องค์ประกอบพีนฐาน 3 ประการของเทควันโด
 พุมเซ (ท่วงท่า) – โครงสร้างที่เป็นแบบแผนของเทคนิค ซึ่งทําให้แต่ละคนสามารถฝึกโจมตีและป้องกันได้ราวกับว่ากําลังเผชิญหน้าอยู่
 เกียกพา (การทําลาย หรือ การกําจัด) – เทคนิคที่ใช้ในการสอบหรือในการสาธิต โดยผู้ฝึกซึ่งเชียวชาญในเทคนิคการเคลื่อนไหวพื้นฐานแล้ว ใช้ความแข็งแกร่ง ทําลายวัสดุแข็งๆ เช่น กระดานไม้ แผ่นกระเบืองหรืออิฐ
 เกียวรูกี (การแข่งขัน) – เป็นการแสดงถึงกระบวนความเชี่ยวชาญในเทคนิคที่จําเป็นต่อการโจมตีและการป้องกันในการต่อสู้แบบหนึ่งต่อหนึ่ง และเป็นการแสดงถึงกระบวนการในการประเมินความเชี่ยวชาญในเทคนิคเหล่านั่นด้วย
  เตรียมความพร้อมสู่ประสบการณ์เทควันโด เรียนเทควันโดในประเทศต้นกําเนิดถือว่าเป็นประสบการณ์ที่น่าจดจํายิ่งนัก และมีโดจัง (ศูนย์ฝึก) บางที่เปิดชั้นเรียนให้ชาวต่างชาติด้วยเป็นแบบภาษาอังกฤษ แต่ก็เรียนแบบเกาหลีดั้งเดิมควบคู่ไปด้วย ซึ่งศูนย์ฝึกเหล่านี้จัดการเรียนพิเศษ 2-3 ชั่วโมง ซึ่งเป็นการสอนพื้นฐานของนักกีฬารวมทั้งการสาธิต แต่ต้องรวมกลุ่มให้ได้อย่างน้อย 5 คนและต้องติดต่อไปนัดล่วงหน้าก่อนด้วย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โค้ชเช ชเว ยอง ซอก ผู้ชายที่ทุ่มเททั้งชีวิตให้เทควันโดไทย</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/coch-choi-young-seok/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/coch-choi-young-seok/</guid>
      <description>บ่ายวันนี้ท้องฟ้าแจ่มใสกว่าทุกวัน…ในทันทีที่รถบีเอ็มดับเบิลยูสีขาวป้ายแดงแล่นเข้ามาจอดที่ลานจอดรถของสมาคมเทควันโดแห่งประเทศไทย ชายหนุ่มที่เรารอคอยก็เดินลงจากรถ พร้อมกับทักทายทุกคนด้วยใบหน้ายิ้มแย้มไม่ต่างจากที่เห็นในจอโทรทัศน์ เขาคือ โค้ชเช
นาทีนี้คาดว่าชื่อของชเว ยอง ซอก (Choi Young Seok) ในฐานะโค้ชชาวเกาหลี ผู้ทำหน้าที่หัวหน้าผู้ฝึกสอนนักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทย คงเป็นที่รู้จักของคนทั้งประเทศแล้ว บรรดาสาวน้อยสาวใหญ่อาจนิยมชมชอบหน้าตาที่หล่อเหลาไม่แพ้นักร้อง K – Pop ของเขา แต่สำหรับคนในแวดวงกีฬาต่างรู้ดีว่า โค้ชชเวคนนี้คือคนที่มุ่งมั่นทุ่มเทอย่างสุดหัวใจ เพื่อที่จะพานักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยไปคว้าเหรียญทองโอลิมปิกให้จงได้
ในอดีต โค้ชหนุ่มชาวเกาหลีวัย 41 ปีคนนี้ สามารถสร้างฮีโร่นักกีฬาเทควันโดในการแข่งขันระดับโอลิมปิกให้กับประเทศไทยถึง 3 คน คือ วิว – เยาวภา บุรพลชัย สอง – บุตรี เผือดผ่อง และ เล็ก – ชนาธิป ซ้อนขำ
หลังเข้ามาเป็นโค้ชให้กับนักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยในปี 2545 แปดเดือนต่อมานักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยก็สามารถคว้าเหรียญรางวัล ในการแข่งขันเอเชียนเกมส์ได้สำเร็จ
ทั้งนี้ ยังไม่นับผลงานอื่น ๆ ที่เขานำพานักเทควันโดทีมชาติไทยไปคว้าชัยชนะได้อีกมากมายหลายรายการ ทั้งการแข่งขันเวิลด์แชมเปี้ยนชิปและการแข่งขันระดับมหาวิทยาลัย ทำให้การจัดอันดับเทควันโดของไทยก้าวกระโดดจากอันดับที่ 150 ขึ้นไปอยู่ที่อันดับ 4 ของโลกภายในระยะเวลาเพียง 10 ปี ส่งผลให้คนไทยสนใจเล่นกีฬาชนิดนี้มากขึ้นเป็นประวัติการณ์ ด้วยเหตุนี้จึงไม่น่าแปลกใจ หากคนไทยจะเทใจรักผู้ชายเกาหลีคนนี้ และส่งเสียงกรี๊ดต้อนรับเขาไม่ต่างกับดารานักร้องชื่อดังแดนกิมจิเลยทีเดียว

ก่อนอื่นอยากให้เล่าถึงชีวิตในวัยเด็กให้ฟังหน่อยค่ะ
ผมเกิดที่กรุงโซล คุณพ่อผมเสียตั้งแต่ผมอายุ 7 ขวบ ตอนที่คุณพ่อเสีย ด้วยความที่ยังเด็กผมเลยไม่รู้สึกว่าลำบากมาก แต่พอโตขึ้นก็เริ่มรู้ทีละนิด คุณพ่อของผมเป็นวิศวกร ส่วนคุณแม่เป็นแม่บ้าน คุณพ่อเสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งปอดตอนอายุ 39 ปี ก่อนเสียท่านนอนพักรักษาตัวในโรงพยาบาลนาน 2 – 3 ปี มีค่าใช้จ่ายเยอะมาก ทำให้เราเป็นหนี้ตั้งแต่ตอนนั้น ตอนหลังเมื่อไม่มีคุณพ่อแล้ว คุณแม่ต้องทำงานหาเลี้ยงครอบครัวที่มีผม พี่สาว และคุณย่าเพียงลำพัง เช้ามาท่านก็ไปทำงานที่โรงงานทำขนม ตกเย็นก็ทำงานเป็นแม่บ้านตามบ้านต่าง ๆ ไม่ค่อยมีเวลาให้ครอบครัว ส่วนใหญ่ผมจึงอยู่กับคุณย่า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประวัติกีฬาเทควันโด</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/history/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/history/</guid>
      <description>เทควันโด ญี่ปุ่น|태권도|MC2000=Taegwondo|MR=T&amp;rsquo;aekwŏndo}}, แท-กว็อนโด)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>