<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>People on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/categories/people/</link>
    <description>Recent content in People on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 13:55:11 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/categories/people/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>สุพจน์ ธีระวัฒนชัย เมื่อความจนหมักบ่มเกิดเป็นโรงเบียร์เยอรมันตะวันแดง”</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/tawandang-german-brewery/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 13:55:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/tawandang-german-brewery/</guid>
      <description>Source : thepeople.co : 05/10/2019.
 “ผมไม่อยากยากจนอีกต่อไป” ประโยคแรกในหนังสือ&amp;ldquo;เมื่อความจนเฆี่ยนตีผม&amp;rdquo;ที่ถ่ายทอดประสบการณ์ชีวิตและการทำธุรกิจของ สุพจน์ ธีระวัฒนชัย จากชีวิตที่ยากลำบากในวัยเด็ก ถูกความจนและความล้มเหลวเฆี่ยนตีซ้ำแล้วซ้ำเล่า หมักบ่มบาดแผลจากความพ่ายแพ้ สะสมจนกลายเป็นหัวหอกผู้บุกเบิกวงการเบียร์ไมโครบริวเวอรี่ สร้างอาณาจักรโรงเบียร์เยอรมันตะวันแดงขึ้นในช่วงภาวะเศรษฐกิจฟองสบู่แตก และยืนหยัดฝ่าฟันยาวนานได้ถึง 20 ปี
ด้วยความที่สุพจน์ชื่นชอบนิยายกำลังภายใน โดยเฉพาะสำนวนการประพันธ์ของมังกรโบราณโกวเล้ง ไม่แปลกที่เขาร่ายกวีเปรียบเทียบชีวิตของเขาว่า ความจนเหมือนแส้บาง ๆ ที่คอยเฆี่ยนตีเรา โดยแส้แรกที่เฆี่ยนตีเขา หวดลงมาตั้งแต่เขาเพิ่งจำความได้
 “วันนี้หวนกลับไปคิด สังคมตอนนั้นเป็นสังคมที่พ่อแม่เราไม่มีการศึกษา พ่อผมจบ ป.4 ส่วนแม่ ป.2 ยังไม่จบเลย ญาติพี่น้องฝั่งพ่อแม่ไม่ได้รับการศึกษาเหมือนอย่างทุกวันนี้ ครอบครัวในยุคนั้นจะมีลูกเยอะ ครอบครัวผมมีลูกห้าคน สิ่งหนึ่งที่ตามมาคือความยากลำบาก พวกเราไม่ได้กอดเงินถุงเงินถังเกิดมา มันก็ต้องต่อสู้ภายใต้สภาพที่พ่อแม่ไม่มีการศึกษา ต้องอาศัยครูพักลักจำ อย่างพ่อผมทำงานปั๊มโลหะ แม่ทำขนมขาย มีงานสุจริตอะไรได้เงินก็ทำหมดทุกอย่าง”
 ชีวิตเด็กผู้ชายในครอบครัวเชื้อสายจีนที่เติบโตมาในย่านวรจักร ที่ถูกปลูกฝังการสืบทอดขนบขงจื้อจากรุ่นสู่รุ่น ทำให้ภาระผูกพันของสุพจน์ในฐานะลูกชายคนโต คือการหาเงินเพื่อแบ่งเบาภาระทางบ้านตั้งแต่อายุไม่ถึงสองหลัก
 “ผมเป็นลูกชายคนโต ความเป็นขงจื้อมันติดตัวมาตั้งแต่เด็ก มันรู้สึกว่าทนไม่ได้ต้องทำอะไรสักหน่อย เริ่มจากการยืมเงินแม่มาสิบบาท มาตั้งแผงขายขนมหน้าบ้าน ไปหาน้ำอัดแก๊สตราสิงห์เกาะลูกโลก ไปซื้อขนมปังแผงมาแบ่งขายก้อนละสลึง แล้วก็ขยายไปเรื่อย ๆ”
 ปี 2518 มีเหตุการณ์ที่ทำให้ครอบครัวของสุพจน์ต้องโยกย้ายไปอยู่ที่ตลาดโบ๊เบ๊ โดยแม่ของเขาได้หาทุนเพื่อซื้อจักรเย็บผ้ามือสอง หาไม้มาทำโต๊ะทำงานเล็ก ๆ และเจียดเงินเกือบพันบาทซื้อกรรไกรตราตุ๊กตาคู่ เพื่อเริ่มต้นธุรกิจรับจ้างตัดเย็บเสื้อผ้า เนื่องจากตึกที่เซ้งมีขนาดเล็กแค่พอวางจักรเย็บผ้า ผ้าส่วนใหญ่ที่สั่งเตรียมมาเลยต้องกองไว้หน้าบ้านในตอนกลางวัน พอจะเปิดร้านค่อยขนเข้ามาเก็บไว้เต็มชั้นหนึ่งของบ้าน ซึ่งกองผ้านี่เองที่เป็นเตียงนุ่ม ๆ สำหรับสุพจน์ที่เพิ่งเข้าเรียนที่สวนกุหลาบ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โค้ชเช ชเว ยอง ซอก ผู้ชายที่ทุ่มเททั้งชีวิตให้เทควันโดไทย</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/coch-choi-young-seok/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/coch-choi-young-seok/</guid>
      <description>บ่ายวันนี้ท้องฟ้าแจ่มใสกว่าทุกวัน…ในทันทีที่รถบีเอ็มดับเบิลยูสีขาวป้ายแดงแล่นเข้ามาจอดที่ลานจอดรถของสมาคมเทควันโดแห่งประเทศไทย ชายหนุ่มที่เรารอคอยก็เดินลงจากรถ พร้อมกับทักทายทุกคนด้วยใบหน้ายิ้มแย้มไม่ต่างจากที่เห็นในจอโทรทัศน์ เขาคือ โค้ชเช
นาทีนี้คาดว่าชื่อของชเว ยอง ซอก (Choi Young Seok) ในฐานะโค้ชชาวเกาหลี ผู้ทำหน้าที่หัวหน้าผู้ฝึกสอนนักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทย คงเป็นที่รู้จักของคนทั้งประเทศแล้ว บรรดาสาวน้อยสาวใหญ่อาจนิยมชมชอบหน้าตาที่หล่อเหลาไม่แพ้นักร้อง K – Pop ของเขา แต่สำหรับคนในแวดวงกีฬาต่างรู้ดีว่า โค้ชชเวคนนี้คือคนที่มุ่งมั่นทุ่มเทอย่างสุดหัวใจ เพื่อที่จะพานักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยไปคว้าเหรียญทองโอลิมปิกให้จงได้
ในอดีต โค้ชหนุ่มชาวเกาหลีวัย 41 ปีคนนี้ สามารถสร้างฮีโร่นักกีฬาเทควันโดในการแข่งขันระดับโอลิมปิกให้กับประเทศไทยถึง 3 คน คือ วิว – เยาวภา บุรพลชัย สอง – บุตรี เผือดผ่อง และ เล็ก – ชนาธิป ซ้อนขำ
หลังเข้ามาเป็นโค้ชให้กับนักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยในปี 2545 แปดเดือนต่อมานักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยก็สามารถคว้าเหรียญรางวัล ในการแข่งขันเอเชียนเกมส์ได้สำเร็จ
ทั้งนี้ ยังไม่นับผลงานอื่น ๆ ที่เขานำพานักเทควันโดทีมชาติไทยไปคว้าชัยชนะได้อีกมากมายหลายรายการ ทั้งการแข่งขันเวิลด์แชมเปี้ยนชิปและการแข่งขันระดับมหาวิทยาลัย ทำให้การจัดอันดับเทควันโดของไทยก้าวกระโดดจากอันดับที่ 150 ขึ้นไปอยู่ที่อันดับ 4 ของโลกภายในระยะเวลาเพียง 10 ปี ส่งผลให้คนไทยสนใจเล่นกีฬาชนิดนี้มากขึ้นเป็นประวัติการณ์ ด้วยเหตุนี้จึงไม่น่าแปลกใจ หากคนไทยจะเทใจรักผู้ชายเกาหลีคนนี้ และส่งเสียงกรี๊ดต้อนรับเขาไม่ต่างกับดารานักร้องชื่อดังแดนกิมจิเลยทีเดียว

ก่อนอื่นอยากให้เล่าถึงชีวิตในวัยเด็กให้ฟังหน่อยค่ะ
ผมเกิดที่กรุงโซล คุณพ่อผมเสียตั้งแต่ผมอายุ 7 ขวบ ตอนที่คุณพ่อเสีย ด้วยความที่ยังเด็กผมเลยไม่รู้สึกว่าลำบากมาก แต่พอโตขึ้นก็เริ่มรู้ทีละนิด คุณพ่อของผมเป็นวิศวกร ส่วนคุณแม่เป็นแม่บ้าน คุณพ่อเสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งปอดตอนอายุ 39 ปี ก่อนเสียท่านนอนพักรักษาตัวในโรงพยาบาลนาน 2 – 3 ปี มีค่าใช้จ่ายเยอะมาก ทำให้เราเป็นหนี้ตั้งแต่ตอนนั้น ตอนหลังเมื่อไม่มีคุณพ่อแล้ว คุณแม่ต้องทำงานหาเลี้ยงครอบครัวที่มีผม พี่สาว และคุณย่าเพียงลำพัง เช้ามาท่านก็ไปทำงานที่โรงงานทำขนม ตกเย็นก็ทำงานเป็นแม่บ้านตามบ้านต่าง ๆ ไม่ค่อยมีเวลาให้ครอบครัว ส่วนใหญ่ผมจึงอยู่กับคุณย่า</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>