<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Industry on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/categories/industry/</link>
    <description>Recent content in Industry on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 21:55:11 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/categories/industry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ทักษะสำคัญสำหรับหัวหน้าทุกระดับ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/the-skills-leaders/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:55:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/the-skills-leaders/</guid>
      <description>โดย ประเสริฐ หงษ์สุวรรณ : 16/11/2019. Source : missiontothemoon.co.   รูปภาพจาก Number 24 x Shutterstock.com
เมื่อปี 2014 Jack Zenger และ Joseph Folkman Founder ของ zengerfolkman บริษัทที่คำปรึกษาระดับโลกเกี่ยวกับเรื่องของ leadership หรือ ความเป็นผู้นำ ได้ทำ Research ที่น่าสนใจมากเกี่ยวกับเรื่องของความเป็นผู้นำ และได้ตีพิมพ์ลงใน Harvard Business Review ใน Article ที่ชื่อว่า The Skills Leaders Need at Every Level
โดย Zenger และ Folkman ต้องการหารูปแบบของการพัฒนาทักษะต่างๆ ของความเป็นผู้นำ พวกเขาต้องการรู้ว่าจริงๆ แล้ว ในการพัฒนาผู้นำที่มีศักยภาพเราจำเป็นที่จะต้องมุ่งเน้นไปที่ทักษะที่แตกต่างกันหรือไม่
เช่น ผู้จัดการระดับล่างควรมุ่งเน้นไปที่เรื่องของการผลักดันผลลัพธ์ ขณะที่ผู้บริหารระดับสูงควรโฟกัสไปที่การพัฒนาเชิงกลยุทธ์ นั้นเป็นเรื่องที่ถูกต้องแล้วใช่หรือไม่
ฟังดูแล้วเรื่องนี้ก็ดูเหมือนจะเป็นสิ่งที่สมเหตุสมผลดีใช่ไหมครับ?
แต่เมื่อพวกเขาได้เริ่มพูดคุยและเก็บข้อมูลจากผู้บริหารหลายคน หลากหลายระดับ เขาก็พบว่า ผู้บริหารระดับสูงที่ยอดเยี่ยมหลายคนก็มุ่งเน้นไปที่การส่งมอบผลลัทธ์ และผู้จัดการระดับล่างหลายคนก็มีความเจนจัดเกี่ยวกับเรื่องของวิสัยทัศน์และกลยุทธ์
สิ่งนี้ทำให้พวกเขาสงสัยว่าจริงๆ แล้วนั้น : ทักษะบางอย่างมีความสำคัญน้อยกว่า สำหรับผู้นำในบางระดับขององค์กรหรือไม่ หรือว่าจริงๆ แล้วมันมีชุดทักษะพื้นฐานสำหรับผู้นำทุกระดับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวหนังสือ: Business as Unusual</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/book-review-business-as-unusual/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:50:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/book-review-business-as-unusual/</guid>
      <description>โดย รวิศ หาญอุตสาหะ : 11/11/2019 Source : missiontothemoon.co.   รูปภาพจาก Number 24 x Shutterstock.com
วันนี้จะมารีวิวหนังสือเล่มหนึ่งชื่อ Business as Unusual สร้างความสำเร็จที่แตกต่าง ภายใต้โลกที่รอการเติมเต็ม เขียนโดย คุณปิยชาติ อิศรภักดี ผู้เป็นผู้เขียน แบรนด์ดิ้ง 4.0 นะครับ
หนังสือเล่มนี้ต้องเล่าอย่างนี้ก่อนว่า เป็นหนังสือที่มองเห็นภาพใหญ่ครับ แล้วก็ทำให้เราได้นึกถึงประเด็นต่างๆ ที่มากกว่าสิ่งที่เราเห็นแบบวันต่อวัน ซึ่งผมชอบนะเพราะตอนนี้ผมกำลังทำ Business Plan ของปีหน้าอยู่นะครับ แล้วก็หนังสือเล่มนี้พูดหลายอย่างที่ผมจะเอาไปใช้จริงๆ
ในแง่ของการคราฟต์ Business Direction มันเป็นกระบวนการทางการตกผลึกทางความคิดอันหนึ่ง เขาบอกว่าหนังสือเล่มนี้คือการเชื่อมโยงและสรุปความเข้าใจในภาพรวมเพื่อจะไปหาคำตอบว่า ต่อไปนี้หลักการของการดำเนินธุรกิจจะเป็นอย่างไร
เขาเขียนไว้ว่า
 “เพื่อทำให้ธุรกิจตนเองสามารถเติบโตได้อีกครั้ง และคำตอบในครั้งนี้มีอยู่แค่สองคำตอบ หากไม่มองที่ความยั่งยืนก็คงที่จะต้องปล่อยให้ธุรกิจของตนเองตกลงไปในหุบเหวแห่งการเปลี่ยนแปลง การเปลี่ยนแปลงครั้งนี้จะไม่ได้เกิดขึ้นในระดับการดำเนินงานหรือระดับ operation ที่ผ่านมา แต่เกิดขึ้นในระดับที่ต้องกลับมาในระดับที่จะต้องนิยามของความหมายของการทำธุรกิจขึ้นมาใหม่เลยทีเดียว”
 คุณค่า ประเด็นแรกที่เขาพูดถึงเป็นประเด็นเรื่องของคุณค่า (Value)
Value ที่เกิดขึ้นใหม่มีความซับซ้อนมากๆ ทั้งในเชิงมิติ ผู้คนที่เกี่ยวข้อง แล้วก็ในเรื่องของประเด็นด้วย อำนาจการต่อรองของการทำธุรกิจในตอนนี้อยู่ในมือของผู้บริโภค ทั้งในแง่ของการตอบโจทย์เชิงบุคคลและการตอบสนองต่อจุดยืนทางสังคม ซึ่งเราก็เห็นเคสหลายอย่าง
เคสไนกี้ก็เป็นเคสหนึ่งที่ชัดเจน คงจะไม่แปลกเกินไปถ้าจะบอกว่าความสัมพันธ์ในเชิง Value ไม่ว่าจะเป็นในเรื่องของประเทศ เรื่องของสังคมรอบข้างอะไรพวกนี้ (หรือเราอาจจะเรียกมันว่า Value System ก็ได้นะครับ) ที่เปลี่ยนไป มันเปลี่ยนไปเยอะ ทำให้ความคาดหวังและความคิดต่อเรื่องนี้มันเปลี่ยนนิยามของคำว่าธุรกิจที่เราเคยรู้จักไปเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คุณลักษณะสำคัญ ของคนที่จะประสบความสำเร็จ และช่วยองค์กรได้ดีจริง ๆ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/google-soft-skills/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 08:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/google-soft-skills/</guid>
      <description>Google ซึ่งเป็นบริษัทยักษ์ใหญ่ ตั้งสถาบันการศึกษาของตัวเอง ได้วิจัยสรุปออกมาว่า คนที่จะประสบความสำเร็จ และช่วยองค์กรได้ดีจริงๆนั้น จะต้องมีคุณลักษณะสำคัญ ดังนี้
 being a good coach; การเป็นโค้ชที่ดี คำนี้ฟังยากนิดหน่อย แต่เป็นคำทันสมัยมาก โค้ชคือผู้นำทาง โดยเฉพาะ Life Coach หรือ โค้ชชีวิต นำผู้อื่นได้โดยการตั้งคำถาม แต่ไม่ใช่บอกตรงๆ
 communicating and listening well; มีทักษะการสื่อสารกับผู้อื่นได้ดี และ เป็นผู้รับฟังผู้อื่นเป็น
 possessing insights into others (including others different values and points of view); มีส่วนร่วมกับ (จิตใจ) ของผู้อื่น (รวมทั้งคุณค่าหรือสิ่งที่ดี หรือทัศนคติของผู้อื่นที่ไม่ตรงกับเรา)
 having empathy toward and being supportive of one’s colleagues; มีความเห็นอกเห็นใจและคอยช่วยเหลือเพื่อน (หรือ ผู้อื่น) สังเกตคำว่า empathy ไม่ใช่ sympathy คือ empathy นั้นคือเห็นอกเห็นใจในทุกข์ของผู้อื่น แต่ไม่ถลำจนตัวเราทุกข์ไปด้วย ต่างกับ sympathy ซึ่งจะถลำตัวเองไปทุกข์ด้วย ซึ่งไม่จำเป็นต้องขนาดนั้น (ข้อนี้ผมเรียนรู้จากท่าน ศ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แผนระยะยาวของ Toyota เมื่อถึงวันที่โลกเมินเครื่องยนต์ และคนไม่ซื้อรถ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/toyota-reveals-future-strategy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 06:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/toyota-reveals-future-strategy/</guid>
      <description>บทความคุณภาพ อาจจะยาว แต่อยากให้อ่านครับ ได้ความรู้ (และไม่ใช่การโฆษณาประชาสัมพันธ์) เมื่อโลกจะไม่มีเครื่องยนต์สันดาปภายใน..เมื่อคนซื้อรถน้อยลง และคนที่ซื้อก็ไม่ได้อยากขับ Toyota จะเตรียม “เล่นกับอนาคต” ในแบบนั้นไว้อย่างไรบ้าง บทความนี้มีคำตอบ เมื่ออ่านจบ เราจะมองเห็นแนวโน้มของอนาคตอันใกล้ ซึ่งจะเปลี่ยนแปลงวิธีที่เรามองรถไปอย่างสิ้นเชิง
 ความเปลี่ยนแปลงเกิดขึ้นรอบตัวเราอยู่เสมอ และเมื่อมีหนึ่งอย่างที่เปลี่ยนไป อีกสิบอย่างก็จะต้องเปลี่ยนตามอย่างเลี่ยงมิได้
วันหนึ่ง เราใช้นาฬิกาไก่ขันเพื่อปลุกให้ตื่น ฟังวิทยุจาก Walkman พาหญิงที่คุณแอบชอบไปถ่ายรูปแถวเซ็นเตอร์พอยท์ด้วยกล้องฟิล์ม กลับบ้านไปจะโทรคุยเล่าให้เพื่อนฟังก็ต้องใช้โทรศัพท์บ้าน นั่นคือถ้าพี่สาวคนโตของคุณไม่ได้ใช้มันอยู่ อยากดูทีวีก็ต้องตบตีกับน้อง อยากดูวิดิโอก็ต้องไปเช่าจากร้านหน้าปากซอย โทรศัพท์มือถือทั้งบ้านมีเครื่องเดียว คือของพ่อ เครื่องละเกือบแสนบาท อันเท่าท่อนแขนและทำได้แค่ใช้โทร และเห็นได้ชัดว่าพ่อไม่ได้ใช้มันเพื่อโทรหาแม่หรอก
อีกวันหนึ่งเราตื่นมา แล้วก็นึกขึ้นได้ว่า ทุกอย่างที่เราเคยทำเมื่อ 30 ปีก่อนด้วยอุปกรณ์มากมายหลายชิ้น ณ บัดนี้สามารถทำได้ด้วย สมาร์ทโฟนแบนๆเครื่องเดียว
ใครบางคนเคยพูดไว้เมื่อกว่า 10 ปีที่แล้วว่า ไปรษณีย์จะตาย ..แล้ว Fast Forward มาปี 2019 ไปรษณีย์ตายมั้ย? ไม่ตาย แถมถุงกระเป๋าของบุรุษไปรษณีย์ประจำซอยชินเขตของเราเมื่อก่อนลีบเล็ก มีแต่จดหมาย ทุกวันนี้พองราวลูกนิมิตยักษ์ห้อยออกมาจากสองข้างของมอเตอร์ไซค์ มีแต่พัสดุ สินค้า สารพัดอย่าง ทำเอาค่าสัมประสิทธิ์แรงเสียดทานอากาศสูงปรี๊ด
คุณจะเห็นได้ว่าเทคโนโลยี ทำได้ทั้งก่อกำเนิดสิ่งใหม่ และส่งเสริมให้สิ่งเก่าๆถูกกลืนกินไปกับเวลาอย่างช้าๆ แต่ถ้ามีการปรับตัวให้ทันการ คุณจะลอยอยู่เหนือคลื่นกาลเวลาอย่างสง่างามแถมอาจจะรุ่งกว่าเดิมเสียด้วยซ้ำ
Toyota เอง ก็เป็นบริษัทที่ทำรถ ซึ่งเป็นองค์ประกอบของชีวิตมนุษย์อย่างหนึ่งซึ่งมีการแข่งขันทางด้านเทคโนโลยีอย่างรุนแรง อยู่ภายใต้สภาวะที่ต้องพึ่งพาหลายปัจจัย พร้อมจะรุ่ง และพร้อมจะล่มได้ทุกครั้งที่ปฏิทินพลิกหน้าไป แล้วพวกเขามีแผนอย่างไรที่จะอยู่ให้รอดพ้น และยังสามารถคงความเป็นผู้นำทางธุรกิจต่อไปนานที่สุดเท่าที่จะทำได้ ไม่กลายเป็นองค์กรล้าหลังที่ค้นพบทางแก้เมื่อทุกอย่างสายเกินไป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>นายกฯ สิงคโปร์ชี้กระบวนการคิดเชิงออกแบบ (Design Thinking) จำเป็นต่อการเปลี่ยนแปลงของประเทศ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/design-thinking/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 12:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/design-thinking/</guid>
      <description>ที่มาบทความ : techsauce.co เมษายน 7, 2018
 “กระบวนการคิดเชิงออกแบบ” หรือ “Design Thinking” เริ่มกลายเป็นเรื่องใกล้ตัวมากขึ้นเมื่อ &amp;lsquo;ลี เซียน ลุง&amp;rsquo; นายกรัฐมนตรีสิงคโปร์ (ลูกชาย &amp;lsquo;ลี กวน ยู&amp;rsquo;) ระบุว่าเป็นเรื่องที่ต้องให้ความสำคัญ เพราะเป็นสิ่งที่ผลักดันให้สิงคโปร์ที่เริ่มจากศูนย์กลายเป็นประเทศแถวหน้าของโลก ฝากคนรุ่นใหม่นำ Design Thinking มาใช้กับทุกกระบวนการในการทำงาน
ลี เซียน ลุง (Lee Hsien Loong) นายกรัฐมนตรีประเทศสิงคโปร์ / Photo: ChannelNewsAsia
นักศึกษาจาก Singapore University of Technology and Design (SUTD) มหาวิทยาลัยที่ออกนอกระบบเป็นแห่งที่ 4 ในสิงคโปร์ จัดงานเสวนาในชื่อ SUTD Ministerial Forum 2018 ภายใต้หัวข้อ &amp;ldquo;A Better Nation By Design&amp;rdquo;
งานเสวนาดังกล่าวจัดขึ้นเพื่อให้นักศึกษาและศิษย์เก่าได้ผู้พูดคุยแลกเปลี่ยนกับผู้บริหารจากรัฐบาลสิงคโปร์ในประเด็นที่มีผลกระทบต่อสิงคโปร์โดยตรง
โดย ลี เซียน ลุง (Lee Hsien Loong) นายกรัฐมนตรีประเทศสิงคโปร์ ได้ขึ้นพูดเพื่อเปิดงานเสวนานี้เป็นครั้งแรกอีกด้วย</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>