<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Series on </title>
    <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/categories/series/</link>
    <description>Recent content in Series on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2019 16:10:05 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/categories/series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 สุดยอดเครื่องบินขับไล่ในปัจจุบัน</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/fightingf-falcon/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/fightingf-falcon/</guid>
      <description>เครื่องบินรบที่ทันสมัยกลายเป็นอำนาจในการต่อรอง เป็นการแสดงออกถึงการให้ความสำคัญสูงสุดในการป้องกันประเทศ มีใว้เพื่อคานอำนาจทางการทหารหรือเพื่อการรุกราน เครื่องเจ็ตขับไล่โจมตีของกองทัพอากาศทั่วโลกที่มีทั้งเก่าและใหม่ตามกำลังทรัพย์ของแต่ละประเทศ แต่เครื่องบินขับไล่ในกองทัพอากาศของบางประเทศโดยเฉพาะชาติที่ชอบแผ่ขยายขอบเขตของอำนาจทางการทหารนั้นมีประสิทธิภาพสูงมาก และนี่คือการรวบรวมเจ็ตขับไล่โจมตีที่ดีที่สุด 10 อันดับแรกในปี 2017
10. General Dynamics F-16 Fighting Falcon F- 16 เหยี่ยวจอมรุกรบเป็นหนึ่งในเครื่องบินที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลก ด้วยความสามารถในการต่อสู้ขั้นสูงที่ได้รับการพิสูจน์แล้วในสมรภูมิกลางอากาศทั่วโลก F-16 ได้รับการออกแบบมาเพื่อปฏิบัติการทางอากาศทั้งขับไล่และบินโจมตีที่เหนือกว่าของกองทัพอากาศสหรัฐฯ หลังจากนั้นด้วยการรวมเทคโนโลยีล่าสุดเพื่อการปรับปรุงทำให้ F-16 ในปัจจุบันกลายเป็นเครื่องบินขับไล่ที่มีความสามารถในการปฏิบัติภารกิจที่หลากหลาย
F-16 ติดตั้งเครื่องยนต์ Pratt &amp;amp; Whitney F100-P-220E turbofan จำนวน 1 เครื่อง ทำความเร็วสูงสุดได้ 2,120 กิโลเมตรต่อชั่วโมง พิสัยบิน 4,220 กิโลเมตรเมื่อติดตั้งถังเชื้อเพลิงสำรอง เครื่องบินรุ่นนี้มีขนาดเล็กและเบา ทำให้เกิดความคล่องแคล่วว่องไว มีความคล่องตัวสูงมากแม้จะมีเครื่องยนต์แค่ตัวเดียวแต่กลับมีประสิทธิภาพเหลือร้าย ระบบควบคุมการบินด้วยอิเล็กทรอนิกส์ทำให้เกิดความคล่องตัว ประสิทธิภาพทางการบินที่ยอดเยี่ยมและการโหลดอาวุธที่ครบเครื่องทำให้เหยี่ยวพิฆาตลำนี้ครองอันดับที่ 10 อากาศยานขับไล่ที่ดีที่สุดในโลก
9. McDonnell Douglas F15 Eagle แก่แต่เก๋า F15 Eagle เป็นเครื่องบินรบที่มีศักยภาพทางการบินสูงมาก มันสามารถบินที่ระดับความสูง 10,000 เมตรด้วยความเร็วสูงสุด 1,650 ไมล์ต่อชั่วโมง F-15 ออกแบบและผลิตโดยบริษัท McDonnell Douglas ขึ้นบินเป็นครั้งแรกในปี ค.ศ. 1972 เป็นอากาศยานรบที่มีการพัฒนาระบบบินและเครื่องยนต์อยู่ตลอดเวลา โดยมีระบบควบคุมการบินที่มีประสิทธิภาพ ทำให้ F-15 สามารถปฏิบัติภารกิจบินสกัดกั้นโจมตีได้อย่างโดดเด่น</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โค้ชเช ชเว ยอง ซอก ผู้ชายที่ทุ่มเททั้งชีวิตให้เทควันโดไทย</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/coch-choi-young-seok/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/coch-choi-young-seok/</guid>
      <description>บ่ายวันนี้ท้องฟ้าแจ่มใสกว่าทุกวัน…ในทันทีที่รถบีเอ็มดับเบิลยูสีขาวป้ายแดงแล่นเข้ามาจอดที่ลานจอดรถของสมาคมเทควันโดแห่งประเทศไทย ชายหนุ่มที่เรารอคอยก็เดินลงจากรถ พร้อมกับทักทายทุกคนด้วยใบหน้ายิ้มแย้มไม่ต่างจากที่เห็นในจอโทรทัศน์ เขาคือ โค้ชเช
นาทีนี้คาดว่าชื่อของชเว ยอง ซอก (Choi Young Seok) ในฐานะโค้ชชาวเกาหลี ผู้ทำหน้าที่หัวหน้าผู้ฝึกสอนนักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทย คงเป็นที่รู้จักของคนทั้งประเทศแล้ว บรรดาสาวน้อยสาวใหญ่อาจนิยมชมชอบหน้าตาที่หล่อเหลาไม่แพ้นักร้อง K – Pop ของเขา แต่สำหรับคนในแวดวงกีฬาต่างรู้ดีว่า โค้ชชเวคนนี้คือคนที่มุ่งมั่นทุ่มเทอย่างสุดหัวใจ เพื่อที่จะพานักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยไปคว้าเหรียญทองโอลิมปิกให้จงได้
ในอดีต โค้ชหนุ่มชาวเกาหลีวัย 41 ปีคนนี้ สามารถสร้างฮีโร่นักกีฬาเทควันโดในการแข่งขันระดับโอลิมปิกให้กับประเทศไทยถึง 3 คน คือ วิว – เยาวภา บุรพลชัย สอง – บุตรี เผือดผ่อง และ เล็ก – ชนาธิป ซ้อนขำ
หลังเข้ามาเป็นโค้ชให้กับนักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยในปี 2545 แปดเดือนต่อมานักกีฬาเทควันโดทีมชาติไทยก็สามารถคว้าเหรียญรางวัล ในการแข่งขันเอเชียนเกมส์ได้สำเร็จ
ทั้งนี้ ยังไม่นับผลงานอื่น ๆ ที่เขานำพานักเทควันโดทีมชาติไทยไปคว้าชัยชนะได้อีกมากมายหลายรายการ ทั้งการแข่งขันเวิลด์แชมเปี้ยนชิปและการแข่งขันระดับมหาวิทยาลัย ทำให้การจัดอันดับเทควันโดของไทยก้าวกระโดดจากอันดับที่ 150 ขึ้นไปอยู่ที่อันดับ 4 ของโลกภายในระยะเวลาเพียง 10 ปี ส่งผลให้คนไทยสนใจเล่นกีฬาชนิดนี้มากขึ้นเป็นประวัติการณ์ ด้วยเหตุนี้จึงไม่น่าแปลกใจ หากคนไทยจะเทใจรักผู้ชายเกาหลีคนนี้ และส่งเสียงกรี๊ดต้อนรับเขาไม่ต่างกับดารานักร้องชื่อดังแดนกิมจิเลยทีเดียว

ก่อนอื่นอยากให้เล่าถึงชีวิตในวัยเด็กให้ฟังหน่อยค่ะ
ผมเกิดที่กรุงโซล คุณพ่อผมเสียตั้งแต่ผมอายุ 7 ขวบ ตอนที่คุณพ่อเสีย ด้วยความที่ยังเด็กผมเลยไม่รู้สึกว่าลำบากมาก แต่พอโตขึ้นก็เริ่มรู้ทีละนิด คุณพ่อของผมเป็นวิศวกร ส่วนคุณแม่เป็นแม่บ้าน คุณพ่อเสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งปอดตอนอายุ 39 ปี ก่อนเสียท่านนอนพักรักษาตัวในโรงพยาบาลนาน 2 – 3 ปี มีค่าใช้จ่ายเยอะมาก ทำให้เราเป็นหนี้ตั้งแต่ตอนนั้น ตอนหลังเมื่อไม่มีคุณพ่อแล้ว คุณแม่ต้องทำงานหาเลี้ยงครอบครัวที่มีผม พี่สาว และคุณย่าเพียงลำพัง เช้ามาท่านก็ไปทำงานที่โรงงานทำขนม ตกเย็นก็ทำงานเป็นแม่บ้านตามบ้านต่าง ๆ ไม่ค่อยมีเวลาให้ครอบครัว ส่วนใหญ่ผมจึงอยู่กับคุณย่า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประวัติกีฬาเทควันโด</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/history/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/history/</guid>
      <description>เทควันโด ญี่ปุ่น|태권도|MC2000=Taegwondo|MR=T&amp;rsquo;aekwŏndo}}, แท-กว็อนโด)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USS John C. Stennis เรือบรรทุกเครื่องบินทรงพลังที่สุดในโลก</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/john-c-stennis/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/john-c-stennis/</guid>
      <description>บทความโดย Nutn0n : February 13, 2019
 เมื่อพูดถึงอเมริกา เราก็อาจจะนึกถึงความเป็นมหาอำนาจโดยเฉพาะในช่วงสงครามเย็น ทั้งในเรื่องอำนาจการทหารและอำนาจในการสำรวจอวกาศ เป็น 2 สิ่งที่เราจะนึกถึงเป็นอันดับแรก แต่มีชายคนหนึ่งที่เป็นเบื้องหลังของทั้ง 2 พลังนี้ ชื่อของท่านก็คือคุณ John C. Stennis ผู้ซึ่งเป็นสมาชิกวุฒิสภาของสหรัฐฯ ที่มีตำแหน่งอาวุโสสูงที่สุด ท่านเป็นผู้ที่สนับสนุนประชาธิปไตยรวมถึงช่วยสร้างอเมริกาให้แข็งแกร่ง รายละเอียดไปหาอ่านกันเองได้ยาว ๆ แต่สำหรับคนที่ชื่นชอบด้านการทหาร หรือด้านอวกาศ คงจะไม่มีใครไม่เคยได้ยินชื่อของท่านแน่นอน เพราะศูนย์อวกาศของ NASA แห่งหนึ่งก็ได้ตั้งชื่อว่า John C. Stennis Space Center เพื่อเป็นเกียรติแก่ท่านด้วย
ในขณะเดียวกันชื่อของท่านก็ได้ถูกนำมาตั้งเป็นชื่อของเรือบรรทุกเครื่องบินที่ทรงพลังที่สุดลำหนึ่ง ไม่ใช่แค่ในกองทัพเรือสหรัฐฯ แต่ในโลกเลยก็ว่าได้ ทีมงาน Spaceth.co โชคดีอย่างมากที่ได้รับเกียรติจากสถานทูตสหรัฐ​ฯ ให้ได้มาเยี่ยมชม เรือ USS John C. Stennis ที่เดินทางมาเทียบท่าที่ประเทศไทยเพื่อให้กำลังพลได้พักผ่อนพอดี
Stennis เป็นผู้ที่มีบทบาทในการผลักดันโครงการกระสวยอวกาศสหรัฐฯ จากแนวคิด Concept จนได้รับทุนให้สร้างจริง และทำภารกิจต่าง ๆ ตั้งแต่ภารกิจ STS-1 ในปี 1981 จนถึงภารกิจสุดท้ายในปี 2011 รวมกว่า 30 ปี (สุดพิเศษตรงที่ในเรือมีชิ้นส่วนเครื่องยนต์ที่บินในภารกิจ STS-1 ไว้ในส่วนจัดแสดงด้วย)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ตำนานเทพเจ้ากรีก</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/greek-mythology/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/greek-mythology/</guid>
      <description>1. เซนต์วานเลนไทน์ (Saint Valentine) วันวาเลนไทน์ กำเนิดขึ้นมาในกรุงโรม หรืออาณาจักรโรมัน ตั้งแต่ศตวรรษที่ 3 ในช่วงยุคของจักรพรรดิคลอดิอุส ที่สอง (Claudius II) เดิมทีจักรพรรดิคลอดิอุสมีนิสัยชอบข่มเหงรังแกผู้อื่น เขามักบังคับให้ชาวโรมันทุกคนต้องสักการะพระเจ้าทั้ง 12 องค์ ใครคิดต่อต้านจะได้รับทำโทษ นอกจากนี้ ยังห้ามไม่ให้เกี่ยวข้องกับพวกคริสเตียนด้วย ทั้งนี้ มีนักบุญผู้หนึ่งที่ชื่อว่า วาเลนตินุส (Valentinus) เขาเกิดความเลื่อมใสศรัทธาต่อพระคริสเป็นอย่างมาก ถึงขนาดให้คำไว้ว่า ความตายหรือสิ่งใดไม่มีทางเปลี่ยนแปลงความคิดของเขาได้ ด้วยการต่อต้านครั้งนี้ จึงทำให้เขาถูกขังคุก
ก่อนที่เขาสิ้นชีวิต ในช่วงอาทิตย์สุดท้ายได้เกิดสิ่งแปลกประหลาดขึ้นกับเขา โดยขณะที่กำลังถูกคุมขังอยู่นั้น ผู้คุมขังได้ร้องขอให้วาเลนตินุสช่วยสอนจูเลียผู้เป็นลูกสาวที่ตาบอดตั้งแต่เกิด แม้ว่าจูเลียจะเป็นหญิงงาม แต่ก็อาภัพมองไม่เห็น วาเลนตินุสจึงได้สอนประวัติศาสตร์ สอนการคิดคำนวณ และเล่าเรื่องพระเจ้าให้เธอฟัง ด้วยความฉลาดของจูเลีย เธอจึงสามารถรับรู้สิ่งต่าง ๆ ในโลกนี้ได้อย่างถ่องแท้ และเธอก็รู้สึกเชื่อใจในตัววาเลนตินุส และมีความสุขอย่างมากเมื่ออยู่กับเขา
วันหนึ่ง จูเลียเอ่ยถามวาเลนตินุสว่า “หากเราอธิษฐานต่อพระผู้เป็นเจ้า ท่านจะทรงได้ยินเราไหม” วาเลนตินุสจึงตอบไปว่า “พระองค์เจ้าได้ยินเราทุกคนแน่นอน” จูเลียจึงกล่าวต่อว่า “ท่านทราบหรือไม่ ในทุก ๆ เช้า ทุก ๆ เย็น ข้าทูลอธิษฐานขออะไร….ข้าต้องการอยากจะมองเห็นโลกใบนี้ และเห็นทุก ๆอย่างที่ท่านเล่าให้ฟัง” วาเลนตินุสจึงตอบกลับไปว่า “พระเจ้าย่อมมอบแต่สิ่งที่ดีที่สุดให้แก่ทุกคน แต่ต้องมีความเชื่อมั่นในพระองค์เท่านั้นเอง”
ด้วยความเชื่อมั่นในพระผู้เป็นเจ้า จูเลียจึงนั่งคุกเข่าและกุมมืออธิษฐานขอพรไปพร้อมๆกับวาเลนตินุส และในขณะนั้นเอง ก็เกิดสิ่งมหัศจรรย์ขึ้น มีแสงสว่างลอดเข้ามาในคุก และเมื่อจูเลียค่อย ๆลืมตาขึ้น เธอก็สามารถมองเห็นได้!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การบอกเวลา</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/time-component/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/time-component/</guid>
      <description>นาฬิกาเป็นเครื่องมือที่ใช้บอกเวลา บนหน้าปักนาฬิกาจะมีตัวเลข12ตัวคือ1,2,3…12 เข็มยาว เข็มสั้น และเข็มวินาที เพื่อใช้บอกเวลา
การบอกเวลาเป็นนาฬิกาและนาที
การบอกเวลาในแต่ละวันจะเริ่มที่0นาฬิกา และสิ้นสุดที่ 24 นาฬิกา โดยแบ่งออกเป็น2ช่วงคือ ช่วงเวลากลางวันจะเริ่มตั้งแต่ 6 นาฬิกา ถึง12นาฬิกา และช่วงเวลากลางคืนจะเริ่มตั้งแต่ 18นาฬิกาถึง 6 นาฬิกา
การเขียนบอกเวลาโดยใช้จุดและการอ่าน
การเขียนบอกเวลานิยมใช้จุด (.) คั่นระหว่างตัวเลขบอกเวลาเป็นนาฬิกากับนาที และใช้อักษรย่อ น. แทนคำว่านาฬิกา
หน่วยของเวลาที่ควรทราบ    หน่วย ขนาด     นาโนวินาที 1&amp;frasl;1,000,000,000 วินาที   ไมโครวินาที 1&amp;frasl;1,000,000 วินาที   มิลลิวินาที 1&amp;frasl;1,000 วินาที   วินาที หน่วยฐานในระบบเอสไอ   นาที 60 วินาที   ชั่วโมง 60 นาที   วัน 24 ชั่วโมง   สัปดาห์ 7 วัน   ปักษ์ 14 หรือ 15 วัน; 2 สัปดาห์   เดือน 28 ถึง 31 วัน   ไตรมาส 3 เดือน   ปี (ปีปฏิทิน) 12 เดือน   ปีสุริยคติ 365.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pale Blue Dot</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/pale-blue-dot/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:40:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/pale-blue-dot/</guid>
      <description>Pale Blue Dot ภาพถ่ายที่บอกว่าดาราศาสตร์คือความอ่อนน้อมถ่อมตน ในหนังสือเรื่อง Cosmos ของคุณ Carl Sagan ซึ่งผู้เขียนยกย่องให้เป็นหนึ่งในหนังสือที่ดีที่สุดตลอดกาล และเป็นคัมภีร์การใช้ชีวิตมาจนถึงทุกวันนี้ อวกาศและดาราศาสตร์ในมุมมองของ Carl Sagan ชายที่ทำให้มนุษย์รักเขาด้วยความรักที่เขามีต่อจักรวาลถ่ายทอดออกมาผ่านตัวอักษรในทั้งงานเขียน งานบรรยาย นวนิยาย และมุมมองที่ทำให้เรารู้จักกับตัวเองมากขึ้นผ่านการศึกษาธรรมชาติ
หนึ่งในตอนที่เขาได้เขียนไว้ในหนังสือ Cosmos ที่ทำให้เราได้เปิดมุมมองไปพร้อมกันย้อนกลับไป ณ ช่วงที่ยาน Pioneer 10 เดินทางโฉบดาวพฤหัสฯ ในปี 1972 เป็นยานอวกาศลำแรกที่จะได้ถ่ายภาพในระยะใกล้ของดาวพฤหัสฯ ส่งกลับมา ภาพถ่ายนี้จะเป็นภาพถ่ายประวัติศาสตร์ แต่มุมมองที่ Sagan ถ่ายทอดมาในหนังสือของเขาได้แก่ช่วงเวลา 20-30 นาที ในขณะที่เขานั่งอยู่บนรถที่กำลังเดินทางไปยังสำนักงานใหญ่ของ JPL ในแคลิฟอร์เนีย เพื่อเป็นสักขีพยานเมื่อ Pioneer 10 ส่งภาพถ่ายนั้นกลับมา Sagan เล่าว่า เขานึกจินตนาการถึงดาวพฤหัสฯ ว่าจะมีลักษณะเป็นอย่างไรและนั่นจะเป็นการจินตนาการถึงดาวพฤหัสครั้งสุดท้าย เพราะต่อไปจากนี้ดินแดนที่ยังไม่เคยถูกสำรวจจะถูกสำรวจแล้ว เมื่อภาพถ่ายของดาวพฤหัสเดินทางมาถึง มันจะเปลี่ยนมุมมองที่เราเคยมีต่อดาวพฤหัสฯ ไปตลอดกาล
วันแห่งความรัก 14 กุมภาพันธ์ 1990 ตอนนั้นยาน Voyager 1 กำลังจะเดินทางออกนอกระบบสุริยะ Sagan ได้คุยกับทีมงานของ JPL ให้หันกล้องกลับมาถ่ายที่โลกของเราก่อนที่ยานจะเดินทางไปไกลแสนไกลและทิ้งไว้แต่เพียงมุมมองต่อจักรวาล (เหมือนเขาในอีกไม่กี่ปีต่อมาในอีก 7 ปีข้างหน้า) ภาพที่ได้มานั้น ไม่ได้มีข้อมูลทางวิทยาศาสตร์ที่น่าตื่นเต้นใด ๆ เป็นเพียงภาพที่ถูกรบกวนด้วยแสงอาทิตย์ และจุดเล็ก ๆ คือโลกของเรา</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ต้นกำเนิดของนาฬิกา</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/origin-time/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:40:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/posts/origin-time/</guid>
      <description>เดิมทีการบอกเวลาอาศัยปรากฏการณ์จากธรรมชาติ ดังเช่นระยะเวลาหนึ่งวันกำหนดจากการที่โลกหมุนรอบตัวเองครบหนึ่งรอบ โดยสังเกตจากดวงอาทิตย์โผล่ขึ้นจากขอบฟ้าด้านตะวันออก เคลื่อนตัวสูงขึ้นสู่ท้องฟ้าเรื่อยๆ จนเลยลับขอบฟ้าด้านกำเนิดตะวันตก แล้วจึงโผล่ขึ้นมาใหม่ เป็นอันครบรอบนับเวลาได้หนึ่งวัน คนสมัยก่อนจึงรู้เวลาด้วยการสังเกตตำแหน่งต่างๆ ของดวงอาทิตย์บนท้องฟ้า ซึ่งบอกเวลาเช้า สาย เที่ยง บ่าย เย็น ต่อมามนุษย์เริ่มรู้จักประดิษฐ์นาฬิกาขึ้นใช้ เชื่อกันว่านาฬิกาแดดเป็นวิธีจับเวลายุคแรกสุดของโลกแบบหนึ่ง มีใช้มานานกว่า 5,000 ปีแล้วในอียิปต์ เงาของแสงแดดที่ส่องต้องแผ่นโลหะบนหน้าปัด จะเคลื่อนตัวไปอย่างช้าๆ รอบหน้าปัดตัวเลขแต่ละชั่วโมง เวลาจะเปลี่ยนไปตามเงาแดดซึ่งเคลื่อนที่นั้น
นาฬิกาแดดเป็นนาฬิกาที่ใช้บอกเวลารุ่นแรกสุด ชาวสุเมเรียนเป็นชนเผ่าหนึ่งที่ใช้นาฬิกาชนิดนี้ โดยจะแบ่งช่วงเวลาออกเป็น 12 ช่วงในหนึ่งวัน ซึ่งแต่ละช่วงจะกินเวลาประมาณ 2 ชั่วโมง โดยใช้วิธีวัดความยาวแสงเงาเป็นมาตรฐานในการวัดระยะเวลา
ด้านชาวอียิปต์แบ่งเวลาออกเป็น 12 ช่วงเช่นกัน โดยดูเวลาจากเสาหินแกรนิตที่เรียกว่า “Cleopratra Needles” การดูเวลาจะสังเกตจากความยาวและตำแหน่งเงาที่แสงอาทิตย์ตกกระทบบนพื้นทำกับขีดทั้ง 12 ช่วงเวลาที่แบ่งไว้ เพื่อจะได้ดูว่าช่วงกลางวันเหลือเวลาที่เท่าไร
ส่วนชาวโรมันแบ่งเวลาออกเป็นกลางวัน กลางคืน คอยมีเจ้าหน้าที่ประกาศเท่านั้น ขณะที่ชาวกรีกประดิษฐ์นาฬิกาน้ำ โดยใช้ถ้วยเจาะรูจมลงในโอ่ง เรียกว่า “Clepsydra” ดูการจมของถ้วยเทียบระยะเวลา ชาวกรีกใช้นาฬิกาชนิดนี้ในศาล ต่อมาในปี 250 ก่อนค.ศ. นักปราชญ์อาร์คิมิดิส พัฒนานาฬิกาน้ำนี้ขึ้นโดยเพิ่มตัวควบคุมความเร็ว เขาปรับปรุงนาฬิกชนิดนี้เพื่อใช้งานทางดาราศาสตร์ ต่อมาจึงมีการทำนาฬิกาทรายขึ้น ซึ่งมีลักษณะเป็นแก้วเป่าสองชิ้นมีรูแคบๆกั้นกลาง โดยใช้ทรายเป็นตัวบอกเวลา จัดเป็นนาฬิกาแบบแรกที่ไม่อาศัยปัจจัยดินฟ้าอากาศ มักใช้จับเวลาระยะสั้นๆ เช่นการกล่าวสุนทรพจน์ การบูชา การเฝ้ายาม การทำอาหาร เป็นต้น
สำหรับนาฬิกายุคใหม่ พัฒนาขึ้นช่วง ค.ศ.100-1300 ในยุโรปและในจีน คำว่า “clock” ในภาษาฝรั่งเศสแปลว่าระฆัง อาศัยหลักการแรงดึงดูดก่อให้เกิดน้ำหนักที่จะเคลื่อนคันบังคับ ซึ่งจะทำให้เข็มนาฬิกาเคลื่อนที่ หอนาฬิกาแห่งแรกในโลกติดตั้งที่มหาวิหารสตร๊าสบวร์กในเยอรมนี ปีค.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>