<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SpaceX on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/spacex/</link>
    <description>Recent content in SpaceX on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2019 11:40:11 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/spacex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>จรวดรุ่นใหม่ของ SpaceX เดินทางระหว่างทวีป จนถึงระหว่างดวงดาว</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/space-x/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 11:40:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/space-x/</guid>
      <description>บทความโดย Nutn0n October 1, 2017
 เดินทางจากโลกสู่โลก โลกสู่สถานีอวกาศ โลกสู่ดวงจันทร์ และโลกสู่ดาวอังคารด้วยยานอวกาศรุ่นเดียวกัน แผนการใหม่ของ SpaceX ที่จะช่วยให้อวกาศใกล้ตัวมากขึ้น
หนึ่งปีก่อนหน้านี้ เป็นครั้งแรกที่ SpaceX เผย แผนการเดินทางไปดาวอังคาร ด้วยระบบการขนส่งระหว่างดาวชื่อ ITS หรือ Interplanetary Transportation System ส่วนประกอบหลักของมันคือยาน BFR – Big Falcon Rocket ที่มาพร้อมเครื่องยนต์ Raptor Engine มากถึง 42 ตัว ให้แรงยกทั้งหมด “หนึ่งร้อยยี่สิบหกล้านนิวตั้น” ซึ่งเทียบเท่ากับจรวด Falcon 9 มากถึง 16 ตัว บรรทุกผู้โดยสารกว่า 200 คนเดินทางไปยังดาวอังคารและดาวอื่น ๆ ในระบบสุริยะจักรวาล
ภาพจำลองยานขณะทำการปล่อยดาวเทียม ที่มา – SpaceX
แต่วันนี้ในงาน International Astronautical Congress ที่ในปีนี้จัดขึ้นที่ประเทศออสเตรเลีย Elon Musk ได้ขึ้น Keynote มาอัพเดทแผนการดังกล่าวโดยมีการกล่าวถึง 4 โครงการหลักได้แก่
 Moon Base การนำคนไปยังดวงจันทร์ การตั้งถิ่นฐานที่ดาวอังคาร การใช้ BFR เดินทางสู่สถานีอวกาศนานชาติ Earth to Earth โครงการบริการขนส่งคนข้ามทวีปภายในเวลาไม่กี่นาทีด้วยจรวด  จรวดรุ่นที่ใช้จะเป็นรุ่นที่ย่อส่วนลงเล็กน้อยของจรวด BFR ซึ่งเปลี่ยนจากเครื่องยนต์ 42 ตัวเป็น 31 ตัว ซึ่ง Elon Musk ได้บอกว่ามีความสามารถเพียงพอที่จะใช้ในการส่งคนไปดวงจันทร์เพื่อสร้างฐานดวงจันทร์, ใช้ในการปล่อยดาวเทียมขนาดใหญ่ หรือแม้กระทั่งส่งเสบียงและขนของขึ้นไปยังสถานีอวกาศนานาชาติ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>