<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>อาวุธ on </title>
    <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/tags/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%B8%E0%B8%98/</link>
    <description>Recent content in อาวุธ on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 23:10:05 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/tags/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%B8%E0%B8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 สุดยอดเรือรบ ที่ทรงพลังและใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/top10_battleship/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 23:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/top10_battleship/</guid>
      <description>รวม 10 สุดยอดเรือรบ ทรงพลังที่ใหญ่ที่สุดในโลกจากกองทัพเรือนานาชาติ เสริมแสนยานุภาพทัพนาวิกโยธิน ให้เกรียงไกร น่าหวั่นเกรง
หลังจากที่เพิ่งมีการเปิดตัว ยูเอสเอส ซัมวอลท์ ว่าที่เรือรบพิฆาตลำล่าสุดของสหรัฐฯ ที่เพิ่งแล่นออกจากอู่ต่อเรือในรัฐเมน มุ่งหน้าสู่ทะเล เพื่อทดสอบประสิทธิภาพก่อนส่งมอบให้กองทัพเรือสหรัฐฯ (อ่านข่าว ยลโฉมเรือรบพิฆาตลำล่าสุดของสหรัฐฯ ทันสมัย-ล่องหนได้ ออกทะเลเตรียมทดสอบแล้ว) ได้ปลุกความสนใจเรื่องเรือรบจากนานาประเทศขึ้นมา ถึงแสนยานุภาพการสู้รบทางน้ำของแต่ละชาติ ซึ่งในปัจจุบันไม่เพียงแต่มีการติดตั้งยุทโธปกรณ์บนตัวเรือ เรือยังบรรทุกอากาศยานได้ คอยเป็นฐานในการจอดและปล่อยอากาศยานเพื่อสู้รบด้วย ในวันนี้กระปุกดอทคอมจึงขอนำทุกท่านไปพบกับ 10 สุดยอดเรือรบจากทัพเรือนานาชาติที่ทรงพลังและใหญ่ที่สุดในโลก ตามข้อมูลจากเว็บไซต์เทเลกราฟ มาฝากกัน ลองไปดูว่าประเทศไหนได้ชื่อว่าเป็นเจ้าของเรือรบที่น่าเกรงขามมากที่สุดในโลก
ก่อนจะไปเริ่มกันกับเรือรบที่แต่ละประเทศใช้ประจำการอยู่ในปัจจุบัน ขอแนะนำ ยูเอสเอส ซัมวอลท์ (USS Zumwalt) ให้รู้จักกันสักเล็กน้อย ในฐานะเรือรบพิฆาตกำเนิดใหม่ล่าสุด สำหรับ ยูเอสเอส ซัมวอลท์ เป็นเรือรบพิฆาตลำใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีการผลิตให้แก่กองทัพเรือสหรัฐฯ ได้แล่นออกจากอู่ต่อเรือมุ่งหน้าลงทะเลเพื่อทดสอบประสิทธิภาพของเรือเมื่อต้นเดือนธันวาคมที่ผ่านมา โดยคาดว่าจะทดสอบเสร็จเรียบร้อยและส่งมอบให้กับทัพเรือสหรัฐฯ ได้ภายในปี 2559
ยูเอสเอส ซัมวอลท์ มีความยาวถึง 185 เมตร ขนาดระวาง 15,000 ตัน มาพร้อมคุณสมบัติพิเศษสุดโดดเด่น สามารถพรางตัวจากเรดาร์เรืออื่น ๆ ได้ โดยจะถูกจับสัญญาณปรากฏเป็นเรือขนาดเล็กไม่ต่างจากเรือหาปลาทั่ว ๆ ไปเท่านั้น นอกจากนี้ก็ยังติดตั้งยุทโธปกรณ์ประจำเรือที่ทันสมัยและทรงประสิทธิภาพยิ่งกว่าเก่า ทั้งขีปนาวุธพิสัยไกล 100 กิโลเมตร และยังรองรับการติดตั้งอาวุธเลเซอร์และปืนแม่เหล็กไฟฟ้า (Electromagnetic Rail Gun) ด้วยคุณสมบัตินี้ทำให้เมื่อประจำการจริง ยูเอสเอส ซัมวอลท์ จะเป็นเรือรบพิฆาตที่ทันสมัยและมีประสิทธิภาพมากที่สุดลำหนึ่งของโลกในยุคปัจจุบัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 สุดยอดเครื่องบินขับไล่ในปัจจุบัน</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/fightingf-falcon/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/fightingf-falcon/</guid>
      <description>เครื่องบินรบที่ทันสมัยกลายเป็นอำนาจในการต่อรอง เป็นการแสดงออกถึงการให้ความสำคัญสูงสุดในการป้องกันประเทศ มีใว้เพื่อคานอำนาจทางการทหารหรือเพื่อการรุกราน เครื่องเจ็ตขับไล่โจมตีของกองทัพอากาศทั่วโลกที่มีทั้งเก่าและใหม่ตามกำลังทรัพย์ของแต่ละประเทศ แต่เครื่องบินขับไล่ในกองทัพอากาศของบางประเทศโดยเฉพาะชาติที่ชอบแผ่ขยายขอบเขตของอำนาจทางการทหารนั้นมีประสิทธิภาพสูงมาก และนี่คือการรวบรวมเจ็ตขับไล่โจมตีที่ดีที่สุด 10 อันดับแรกในปี 2017
10. General Dynamics F-16 Fighting Falcon F- 16 เหยี่ยวจอมรุกรบเป็นหนึ่งในเครื่องบินที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลก ด้วยความสามารถในการต่อสู้ขั้นสูงที่ได้รับการพิสูจน์แล้วในสมรภูมิกลางอากาศทั่วโลก F-16 ได้รับการออกแบบมาเพื่อปฏิบัติการทางอากาศทั้งขับไล่และบินโจมตีที่เหนือกว่าของกองทัพอากาศสหรัฐฯ หลังจากนั้นด้วยการรวมเทคโนโลยีล่าสุดเพื่อการปรับปรุงทำให้ F-16 ในปัจจุบันกลายเป็นเครื่องบินขับไล่ที่มีความสามารถในการปฏิบัติภารกิจที่หลากหลาย
F-16 ติดตั้งเครื่องยนต์ Pratt &amp;amp; Whitney F100-P-220E turbofan จำนวน 1 เครื่อง ทำความเร็วสูงสุดได้ 2,120 กิโลเมตรต่อชั่วโมง พิสัยบิน 4,220 กิโลเมตรเมื่อติดตั้งถังเชื้อเพลิงสำรอง เครื่องบินรุ่นนี้มีขนาดเล็กและเบา ทำให้เกิดความคล่องแคล่วว่องไว มีความคล่องตัวสูงมากแม้จะมีเครื่องยนต์แค่ตัวเดียวแต่กลับมีประสิทธิภาพเหลือร้าย ระบบควบคุมการบินด้วยอิเล็กทรอนิกส์ทำให้เกิดความคล่องตัว ประสิทธิภาพทางการบินที่ยอดเยี่ยมและการโหลดอาวุธที่ครบเครื่องทำให้เหยี่ยวพิฆาตลำนี้ครองอันดับที่ 10 อากาศยานขับไล่ที่ดีที่สุดในโลก
9. McDonnell Douglas F15 Eagle แก่แต่เก๋า F15 Eagle เป็นเครื่องบินรบที่มีศักยภาพทางการบินสูงมาก มันสามารถบินที่ระดับความสูง 10,000 เมตรด้วยความเร็วสูงสุด 1,650 ไมล์ต่อชั่วโมง F-15 ออกแบบและผลิตโดยบริษัท McDonnell Douglas ขึ้นบินเป็นครั้งแรกในปี ค.ศ. 1972 เป็นอากาศยานรบที่มีการพัฒนาระบบบินและเครื่องยนต์อยู่ตลอดเวลา โดยมีระบบควบคุมการบินที่มีประสิทธิภาพ ทำให้ F-15 สามารถปฏิบัติภารกิจบินสกัดกั้นโจมตีได้อย่างโดดเด่น</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USS John C. Stennis เรือบรรทุกเครื่องบินทรงพลังที่สุดในโลก</title>
      <link>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/john-c-stennis/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yosarawut.github.io/knowledge-base/articles/us/english/posts/john-c-stennis/</guid>
      <description>ไม่ใช่เรื่องง่ายๆ เลยที่คนต่างชาติจะได้ขึ้นไปเยือนบนเรือรบอันทรงอานุภาพลำหนึ่งของสหรัฐอเมริกาอย่าง &amp;ldquo;ยูเอสเอส จอห์น ซี สเตนนิส&amp;rdquo; (USS John C. Stennis (CVN 74) ) จึงต้องบอกว่าเป็นโชคดีมากๆ สำหรับ MGR online ที่ทางสถานเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกา ประจำกรุงเทพมหานคร ได้เชิญให้ขึ้นไปร่วมสัมผัสความยิ่งใหญ่ในเรือ ซึ่งแล่นมาเทียบท่ายังท่าเรือแหลมฉบัง อ.ศรีราชา จ.ชลบุรี ตั้งแต่เมื่อวันที่ 10 ก.พ.ที่ผ่านมา
เรือรบบรรทุกอากาศยานลำนี้ สร้างโดย นิวพอร์ท นิวส์ ชิปบิวดิ้ง (Newport News Shipbuilding) อู่ต่อเรือที่สร้างให้กับกองทัพในรัฐเวอร์จิเนีย สหรัฐอเมริกา เริ่มต่อเรือเมื่อ 13 มี.ค.2534 เปิดตัวเมื่อ 13 พ.ย.2536 แต่เริ่มประจำการในกองทัพเมื่อวันที่ 9 ธ.ค.2538 ด้วยทุนสร้างราว 4,500 ล้านเหรีญสหรัฐ หรือราว 112,500 ล้านบาท (คำนวนด้วยค่าเงิน ณ เวลานั้นราว 25 บาทต่อ 1 ดอลล่าร์สหรัฐ) เป็นเรือรบที่ขับเคลื่อนด้วยพลังงานนิวเคลียร์ มีความยาวทั้งสิ้น 332.8 เมตร (1,092 ฟุต) กว้าง 78.3 เมตร (257 ฟุต) มีความสูงที่วัดจากเสากระโดงเรือถึงกระดูกงูเรืออยู่ที่ 74.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>