<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lift on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/categories/lift/</link>
    <description>Recent content in Lift on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 22:40:11 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/categories/lift/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>28 &#43; 37 บทเรียนที่ได้จากหนังสือ Principles ของ Ray Dalio</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/book-review-principles-2/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/book-review-principles-2/</guid>
      <description>by Nopadol : 12/08/2019 Source : Nopadol&amp;rsquo;s Story.   หนังสือเล่มนี้ ต้องบอกว่าอ่านมาตั้งแต่ออกใหม่ ๆ เป็นเล่มภาษาอังกฤษ และสารภาพว่า ด้วยความหนา กว่าจะอ่านจบนานเลยครับ และไม่นานมานี้ ก็ได้เล่มแปลภาษาไทย จากผู้แปลก็มาอ่านอีกรอบ
และก็ได้ให้สัญญาไว้กับหลาย ๆ ท่านว่า อยากเห็นมุมมองของผมในการอ่านหนังสือเล่มนี้ เลยมาเขียน Book Review สิ่งที่ผมได้จากการอ่านหนังสือเล่มนี้ครับ
และตามสไตล์ของผมคือ ผมคงไม่มาสรุปหนังสือทั้งเล่มนะครับ ยิ่งเล่มนี้ ผมคิดว่ามีคนสรุปดี ๆ หลาย ๆ ท่าน ลอง Search หาดูได้ครับ แต่ผมขอสรุปเป็นบทเรียนที่ได้เป็นข้อ ๆ นะครับ และก็ไม่ได้หมายความว่าจะครอบคลุมทุกเรื่องในหนังสือเช่นกันครับ เอาเฉพาะที่ผมคิดว่าเป็น Highlight เช่นกัน
หนังสือเล่มนี้มี 3 ตอนหลักครับ ตอนแรก “ผมมาจากไหน” เป็นตอนที่เล่าประวัติความเป็นมาของ Ray Dalio ซึ่งก็น่าสนใจแต่ถ้าหนังสือเล่มนี้มีแต่ตอนนี้ ผมก็คงไม่ซื้อมาอ่าน เพราะถึงแม้ว่าเขาเป็นคนที่ประสบความสำเร็จอย่างมาก แต่ถ้าอ่านเฉพาะตอนนี้เราก็อาจจะถอดรหัสความสำเร็จออกมาได้ยาก
 Highlight สำหรับผมอยู่ที่ตอนที่ 2 คือ หลักการชีวิต และ ตอนที่ 3 คือหลักการทำงานนี่แหละครับ ดังนั้น Highlight ที่ผมกำลังจะสรุปจะอยู่ที่ 2 ตอนนี้เป็นหลักนะครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวหนังสือ: Principles</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/book-review-principles/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/book-review-principles/</guid>
      <description>โดย รวิศ หาญอุตสาหะ : 02/02/2019 Source : missiontothemoon.co.     หนังสือเล่มนี้มีค่าไม่น้อยไปกว่าการเรียน MBA ของผมเลยครับ แต่ละพาร์ทของหนังสือเป็นดังนี้ พาร์ทที่ 1: เป็นพาร์ทชีวิตของบุคคลต่างๆ เช่น เรย์ ดาลิโอ ที่เป็นที่ปรึกษาให้หลายบริษัทอย่างแมคโดนัลด์ และบุคคลผู้สร้างความเปลี่ยนแปลงอย่างสตีฟ จอบส์ หรืออีลอน มักส์ พาร์ทที่ 2: หลักการแห่งชีวิต ไม่ว่าจะเป็นเรื่องความฝัน ความตั้งใจ ความเจ็บปวด พาร์ทที่ 3: หลักการในการทำงาน ซึ่งประกอบด้วย 2 ส่วนสำคัญได้แก่ คน และวัฒนธรรมองค์กร   ไม่ต้องสงสัยเลยว่าหนังสือเล่มนี้ เป็นหนังสือที่ดีที่สุดเล่มนึงที่ผมเคยอ่านมาในชีวิต และปกติผมจะไม่คิดพิมพ์ประโยคนี้ แต่หนังสือเล่มนี้พลาดแล้วจะ “เสียใจ” ครับ ใครได้อ่านก่อนตั้งแต่ยังอายุน้อย ๆ ถือว่าโชคดี
ผมคิดว่าหนังสือเล่มนี้มีค่าไม่น้อยกว่าการไปเรียน MBA ของผมอย่างแน่นอนครับ
ผมซื้อหนังสือเล่มนี้ให้พ่อ แม่ พี่เขย ผู้ใหญ่ที่เคารพ และทีมงาน เพราะการปรากฏตัวของหนังสือที่ดีขนาดนี้ต้องบอกว่าเป็นสิ่งที่หลายสิบปีอาจจะมีให้เห็นซักเล่มนึง ก่อนจะอ่านบทความนี้แนะนำว่าควรว่าง ๆ ก่อนนะครับ เพราะบทความนี้ยาวกว่าบทความปกติของผมมาก
8 เหตุผลที่หนังสือเล่มนี้ดีมาก  ผู้เขียนเป็นหนึ่งในบุคคลที่หลักแหลมที่สุดของโลกในสายงานที่เขาทำ กองทุน บริดจ์วอเตอร์ แอสโซซิเอท (Bridgewater Associates) ที่เขาก่อตั้งโดยเริ่มต้นจากอพาร์ทเมนต์ของตัวเอง ปัจจุบันได้กลายมาเป็น กองทุนบริหารความเสี่ยง (Hedge Fund) ที่ใหญ่ที่สุดในโลก วิธีคิดของ เรย์ (Ray) นั่นถือว่าล้ำสมัยไปเป็นสิบ ๆ ปี และผมเชื่อว่าโครงสร้างทางความคิดนี้คือสิ่งที่ใกล้เคียงที่สุดที่เราควรจะใช้เป็นบรรทัดฐานในการออกแบบโลกที่มี AI, big data, IoT ฯลฯ เข้ามาเป็นส่วนหนึ่งในชีวิตประจำวันของเรา หนังสือเล่มนี้ถูกถ่ายทอดอย่างละเอียด ตั้งใจ และมีความเป็นระบบ (systematic) มาก ผู้เขียนหนังสือเล่มนี้เล่าประสบการณ์ส่วนตัวที่ทำเองทั้งสำเร็จและล้มเหลว โดยไม่ต้องอ้างอิงทฏษฏีอะไร จะว่าไปทฏษฏีหลายอย่างที่เราใช้ ๆ กันอยู่มาจากแนวคิดของผู้เขียนด้วยซ้ำ บริดจ์วอเตอร์ ก่อตั้งขึ้นก่อนที่ผมจะเกิดซะอีก แต่แนวคิดที่ถูกเขียนไว้อยู่เหนือกาลเวลา ไม่ดูเก่าหรือล้าสมัยแม้แต่น้อย สามารถนำมาปรับใช้กับสถานการณ์ปัจจุบันได้เลย เรย์ คือบุคคลที่ทำนายเหตุการณ์สำคัญ ๆ ด้านเศรษฐศาสตร์และการเงินได้อย่างแม่นยำมาหลายครั้งแล้ว ซึ่งเป็นข้อพิสูจน์ได้ว่านี่คือของจริง ไม่ใช่โชคช่วย หนังสือเล่มนี้ไม่ได้ให้แค่แนวคิดเฉพาะเรื่องธุรกิจ แต่เป็นเรื่องชีวิตด้วย เพราะงานกับเรื่องส่วนตัวนั้นแยกกันไม่ออกจริงๆครับ แนวคิดเรื่องการบริหารคนของเรย์ คนที่ว่านี้หมายถึงคนอื่นและตัวเองด้วย เป็นหนึ่งในวิธีการบริหารคนที่สุดยอดที่สุดที่ผมเคยอ่านมา  หลังจากอ่านหนังสือเล่มนี้จบผมเชื่อว่าอย่างน้อยที่สุดคุณจะเปลี่ยนวิธีคิดกับการทำงาน การบริหารชีวิต การลงทุน และการวางแผนอนาคตของคุณ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 นิสัยของผู้ที่ประสบความสำเร็จ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/12-habit-keys-tosuccess/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 21:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/12-habit-keys-tosuccess/</guid>
      <description>โดย รวิศ หาญอุตสาหะ : 04/02/2019 Source : missiontothemoon.co.     90% คนที่ประสบความสำเร็จในระดับสูงมาก (ultra-successful people) มีอะไรเหมือนกันหลายอย่าง เช่น สามารถจัดการบริหารอารมณ์ของตัวเองให้โฟกัส สงบ และมีประสิทธิผลดี (Productive) กว่าคนทั่วไป คนที่ประสบความสำเร็จนั้นใช้ภาษากายและโทนเสียงในเชิงบวก เพราะว่าวิธีการ (how) นำเสนอนั้น บางครั้งสำคัญกว่าเรื่องที่จะนำเสนอ (what) เสียอีก คนที่ประสบความสำเร็จเข้าใจว่าความกลัวนั้นไม่ได้เป็นอะไรมากไปกว่าจินตนาการที่เราสร้างไปเอง   บทความ 12 นิสัยของผู้ที่ประสบความสำเร็จนี้มาจาก success.com ถูกเขียนโดย ดร.ทราวิส แบรดเบอร์รี่ (Dr.Travis Bradberry) ผมขออนุญาตนำมาแปลและใส่ความคิดเห็นส่วนตัวนิดหน่อยที่คิดว่าเป็นประโยชน์แก่ท่านผู้อ่านเข้าไปด้วยนะครับ
แกนหลักของเรื่องนี้ต้องการแสดงแนวคิดที่ว่าความสำเร็จนั้นมีปัจจัยมาจากสติปัญญาทางด้านอารมณ์ (emotional intelligence) มากกว่าสติปัญญาทางด้านอื่น
TalentSmart ซึ่งเป็นผู้ให้บริการฝึกอบรบและให้คำปรึกษาด้าน EQ ชั้นนำของโลก ให้บริการกับบริษัทใน Fortune 500 กว่า 75% ได้ทำการสำรวจคนที่ประสบความสำเร็จมากๆ (ultra-successful people) พบว่าคนเหล่านี้มีอะไรเหมือนกันหลายอย่าง ยกตัวอย่างเช่น 90% ของคนเหล่านี้มีความสามารถในการบริหารจัดการอารมณ์ของตัวเองเพื่อให้สามารถทำจิตใจให้โฟกัส สงบ และมีประสิทธิผลได้ดีกว่าคนปรกติทั่วไป ซึ่งก็เป็นลักษณะของคนที่มี EQ สูงนั่นเอง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กฎ 40% ของหน่วย SEAL</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/seal-40/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 22:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/seal-40/</guid>
      <description>มาจากบทความชื่อ Navy SEALs Have a ’40 Percent Rule’ and It’s the Key to Overcoming Mental Barriers เขียนโดย Jesse Itzler ผมเองเคยแต่ได้ยินว่าหน่วย SEAL นี่เป็นทหารขั้นเทพมากๆ พอมาหาข้อมูลเพิ่มเติมถึงรู้ว่า SEAL ย่อมาจาก SEa, Air, Land นั่นหมายถึงหน่วยงานที่สามารถปฏิบัติการได้ทั้งทางน้ำ ทางอากาศ และทางบกนั่นเอง ชื่อภาษาไทยของหน่วย SEAL คือ หน่วยทำลายใต้น้ำจู่โจม และก่อนจะเป็นหน่วย SEAL ได้ต้องผ่านการฝึกหฤโหดเจ็ดเดือนเต็มๆ ไปดูภาพการฝึกได้ที่เว็บพันทิปที่คุณ BR Style เขียนแชร์ไว้ครับ
มาเข้าเรื่องกันบ้าง
เจสซี่ได้พบกับทหารจากหน่วยซีลครั้งแรกในวันที่ไปแข่งวิ่ง 100 ไมล์ หรือประมาณ 160 กิโลเมตร (ประมาณสี่เท่าของระยะทางวิ่งมาราธอน) เจสซี่ไปวิ่งแบบผลัดกับเพื่อน โดยทั้งทีมมี 6 คน (แสดงว่าวิ่งกันละประมาณ 25 กิโลเมตร) แต่ทหารจากหน่วยซีลที่เจสซี่เจอในวันนั้นวิ่ง 160 กิโลเมตรด้วยตัวคนเดียว!
ระหว่างทางที่วิ่ง กระดูกเท้าชิ้นเล็กๆ ของนายทหารคนนี้แตกไปหลายชิ้น แถมยังเจอภาวะไตล้มเหลวอีกต่างหาก แต่สุดท้ายเขาก็วิ่งเข้าเส้นชัยได้ เจสซี่ประทับใจชายคนนี้มาก (ผมขอเรียกเขาว่านายซีลแล้วกันนะ) เลยคุยกับนายซีลและขอให้เขามาพักอยู่ที่บ้านซักระยะเพราะเจสซี่เชื่อว่าน่าจะได้เรียนรู้อะไรมากมาย
แค่วันแรกที่ได้เจอกัน เจสซี่ก็ได้บทเรียนสำคัญแล้ว</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>