<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quantum Computer on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/quantum-computer/</link>
    <description>Recent content in Quantum Computer on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 13:45:11 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/quantum-computer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Google เปิดตัว “Sycamore Processor”</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/google-quantum-computer/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 13:45:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/google-quantum-computer/</guid>
      <description>Quantum Computer คืออะไร? จะส่งผลอย่างไร? หลังจาก Google เปิดตัว “Sycamore Processor”  Source : Beartai.com : 25/10/2019.
 ก่อนอื่นอยากให้ทุกท่านที่ยังไม่เข้าใจเทคโนโลยีคอมพิวเตอร์ควอนตัมได้เข้าใจตัวเทคโนโลยีนี้กันก่อนนะครับ ก่อนจะเข้าสู่เนื้อหาว่า Google ประกาศว่าประสบความสำเร็จอะไร ด้านไหนในเทคโนโลยีคอมพิวเตอร์ควอนตัม และเทคโนโลยีนี้จะส่งผลอย่างไรต่อทุกคนบนโลก
เทคโนโลยี Quantum Computer คืออะไร ? หากจะพูดถึงคอมพิวเตอร์ควอนตัมคงจะต้องเริ่มจาก Qubit หรือ Quantum Bit กันก่อน เทคโนโลยีของคอมพิวเตอร์ควอนตัมนั้นเริ่มมาจากสิ่งที่เรียกว่า “Superposition” ใน Quantum Physics เมื่ออนุภาคขนาดเล็กสามารถมีตัวตนอยู่ได้หลายที่ในขณะเดียวกัน ซึ่งคอมพิวเตอร์ในปัจจุบัน ฐานที่เล็กที่สุดของการคำนวณคือ Bit หรือ Binary Digits ที่มีสถานะเป็น “0” และ “1” แต่กับคอมพิวเตอร์ควอนตัมเราจะไม่รู้ค่าของมันเลย มันอาจจะเป็น “0” หรือเป็น “1” หรือทั้งคู่ จนกว่าเราจะทำการวัดค่าของมัน ซึ่งก็คือสถานะ Superposition นั่นเอง Qubit จะยังไม่ตัดสินใจแสดงเป็นค่าใดค่าหนึ่ง ถึงแม้มีโอกาสที่ค่านั้นจะถูกกำหนดไว้แล้วก็ตาม
Concept ของ Quantum Bit หรือ Qubit โดยปกติ 1 Bit จะเก็บค่าได้แค่ “0” และ “1” แต่ Qubits จะเก็บค่าได้ซับซ้อนมากกว่านั้น คือไม่เป็น “0” และ “1” ก็เป็นทั้งคู่ หรือไม่เป็นทั้งคู่ นั่นแปลว่าใน 1 Qubits จะเกิด 2 ความเป็นไปได้ ซึ่งตามคอนเซ็ปต์ของ Superposition แล้ว หากเรามี 2 Qubits จะเกิด 4 ความเป็นไปได้ และ 3 Qubits เกิด 8 ความเป็นไปได้ และ 4 Qubits จะเกิด 16 ความเป็นไปได้ โดยจะอยู่ในรูปแบบ 2 กำลัง X ไปเรื่อย ๆ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>