<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inspiration on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/inspiration/</link>
    <description>Recent content in Inspiration on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2019 21:40:11 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/inspiration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>12 นิสัยของผู้ที่ประสบความสำเร็จ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/12-habit-keys-tosuccess/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 21:40:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/12-habit-keys-tosuccess/</guid>
      <description>โดย รวิศ หาญอุตสาหะ : 04/02/2019 Source : missiontothemoon.co.     90% คนที่ประสบความสำเร็จในระดับสูงมาก (ultra-successful people) มีอะไรเหมือนกันหลายอย่าง เช่น สามารถจัดการบริหารอารมณ์ของตัวเองให้โฟกัส สงบ และมีประสิทธิผลดี (Productive) กว่าคนทั่วไป คนที่ประสบความสำเร็จนั้นใช้ภาษากายและโทนเสียงในเชิงบวก เพราะว่าวิธีการ (how) นำเสนอนั้น บางครั้งสำคัญกว่าเรื่องที่จะนำเสนอ (what) เสียอีก คนที่ประสบความสำเร็จเข้าใจว่าความกลัวนั้นไม่ได้เป็นอะไรมากไปกว่าจินตนาการที่เราสร้างไปเอง   บทความ 12 นิสัยของผู้ที่ประสบความสำเร็จนี้มาจาก success.com ถูกเขียนโดย ดร.ทราวิส แบรดเบอร์รี่ (Dr.Travis Bradberry) ผมขออนุญาตนำมาแปลและใส่ความคิดเห็นส่วนตัวนิดหน่อยที่คิดว่าเป็นประโยชน์แก่ท่านผู้อ่านเข้าไปด้วยนะครับ
แกนหลักของเรื่องนี้ต้องการแสดงแนวคิดที่ว่าความสำเร็จนั้นมีปัจจัยมาจากสติปัญญาทางด้านอารมณ์ (emotional intelligence) มากกว่าสติปัญญาทางด้านอื่น
TalentSmart ซึ่งเป็นผู้ให้บริการฝึกอบรบและให้คำปรึกษาด้าน EQ ชั้นนำของโลก ให้บริการกับบริษัทใน Fortune 500 กว่า 75% ได้ทำการสำรวจคนที่ประสบความสำเร็จมากๆ (ultra-successful people) พบว่าคนเหล่านี้มีอะไรเหมือนกันหลายอย่าง ยกตัวอย่างเช่น 90% ของคนเหล่านี้มีความสามารถในการบริหารจัดการอารมณ์ของตัวเองเพื่อให้สามารถทำจิตใจให้โฟกัส สงบ และมีประสิทธิผลได้ดีกว่าคนปรกติทั่วไป ซึ่งก็เป็นลักษณะของคนที่มี EQ สูงนั่นเอง</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>