<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เทพเจ้ากรีก on </title>
    <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%9E%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%81/</link>
    <description>Recent content in เทพเจ้ากรีก on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 10:10:05 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://little-dragons.github.io/web/articles/tags/%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%9E%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เพกาซัส (Pegasus)</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/pegasus/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 10:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/pegasus/</guid>
      <description>Pegasus เป็นสัตว์ยอดเยี่ยมซึ่งสามารถพบได้ในตำนานเทวดาภาษากรีก เจ้าสัตว์ตัวนี้มีรูปร่างเสมือนม้า กายสีขาวแต่ว่ามีปีก ซึ่งบิดาของมันบางครั้งก็อาจจะเป็นเทวดาที่สมุทรอย่าง Poseidon ตอนที่แม่เป็น Medusa Pegasus นั้นมีชื่อเสียงจากการที่ได้ให้ความให้การช่วยเหลือ Perseus แล้วก็ Bellerophon สำหรับเพื่อการทำภารกิจ
Pegasus เกิดขึ้นมาในตอนที่ Perseus สะบั้นคอของ Medusa ขาด แล้วก็ทันทีทันใดเจ้าม้ามีปีกตัวนี้ก็บินออกมาจากคอที่ขาดนั้น ข้างในข้างหลังนี้ Pegasus ได้เป็นเป็นยานพาหนะของ Bellerophon แล้วก็ยังเผชิญได้จากการช่วยวีรบุรุษสำหรับเพื่อการกำจัดสัตว์ร้ายยกตัวอย่างเช่น Chimera รวมทั้งเรื่องราวการบินไปที่ Olympus
ในนิยายของ Hesiod เขียนไว้ว่า Medusa ได้ร่วมเพศกับ Poseidon ท่ามกลางทุ่งดอกไม้ จนถึงก่อเกิดเป็น Pegasus กับ Chrysaor
Hesiod ยังพูดถึงภายหลังที่ Pegasus ได้กำเนิดออกมาเจ้าม้าก็ได้บินไปที่ Olympus ซึ่งเป็นที่อยู่ราชสำนักของ Zeus แล้วก็ Pegasus ก็ได้รับหน้าที่แปลงเป็นยานพาหนะของทวยเทพเทวดาสายฟ้า
แต่ว่าในตำนานอีกแบบพูดว่า Pegasus ได้ใช้เวลาอยู่บนโลกก่อนจะบินไปที่ Olympus รวมทั้งระหว่างนั้น Pegasus ก็ได้ให้ความช่วยเหลือเกื้อกูลสองวีรบุรุษอย่าง Perseus รวมทั้ง Bellerophon
ภายหลังการเสียชีวิตของ Medusa Perseus ก็ได้กลับไปอยู่ที่บ้านของเขา รวมทั้งกลางทางก็ได้ยินเรื่องของหญิงงามที่ถูกตรึงโซ่ไว้กับหิน โน่นเป็น Andromeda บุตรสาวของกษัตริย์และก็ราชินีที่ Ethiopia รวมทั้งด้วยเหตุว่าราชินีได้ไปคุยโตว่าบุตรสาวตนเองนั้นงามกว่า Nereids ผู้ติดตามของ Poseidon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 เทพโอลิมปัส</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology-3/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:25:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology-3/</guid>
      <description>สภาเทพแห่งโอลิมปัส เป็นเหล่าทวยเทพสูงสุดตามความเชื่อของชาวกรีกโบราณ มีทั้งหมด 12 องค์ สถิตย์อยู่ ณ เขาโอลิมปัส ซึ่งเป็นเขาที่มีอยู่จริงในประเทศกรีซ โดยเป็นเขาที่สูงสุดในกรีซ
1. เทพเจ้าซุส (Zeus) เทพซูส เป็นราชาแห่งทวยเทพ ผู้ปกครองเขา โอลิมปัส (Olympus) และเทพแห่งท้องฟ้าและฟ้าร้องของ ตำนานเทพปกรณัมกรีก สัญลักษณ์ประจำพระองค์คือสายฟ้า โคเพศผู้ นกอินทรี และต้นโอ๊ก นามของซีอุสแปลว่าความสว่างของท้องฟ้า นามของพระองค์ในตำนานเทพปกรณัมโรมันคือ เทพจูปิเตอร์ (Jupiter) และนามในตำนานอีทรูสแคนคือเทพไทเนีย (Tinia)
พระองค์เป็นพระโอรสองค์สุดท้องของ โครนัส (Cronus) และ รีอา(Rhea) ซึ่งเป็น เทพไททัน ในหลายๆ ตำนานกล่าวว่าพระองค์ได้สมรสกับ เทพีเฮร่า (Hera) แต่ก็มีสถานศักดิ์สิทธิ์แห่ง เมืองดอโดน่า (D0d0na) ที่อ้างว่าคู่สมรสของเทพซูสแท้จริงแล้วคือ เทพีไดโอนิ (Dione) นอกจากนี้ มหากาพย์อีเลียด (Illiad) ยังกล่าวไว้ว่าเทพซูสเป็นพระบิดาของ เทพีอโฟรไดต์ (Aphrodite) ที่กำเนิดจากเทพีไดโอเน่อีกด้วย เทพซูสมักมีชื่อเสียงในพฤติกรรมนอกลู่นอกทางเรื่องชู้สาวของพระองค์ ซึ่งยังรวมไปถึงความสัมพันธ์กับเด็กหนุ่มนาม แกนีมีด (Ganymede) ด้วยเช่นกัน พฤติกรรมของพระองค์ทำให้เกิดผู้สืบเชื้อสายอยู่หลายองค์และหลายคนด้วยกัน อาทิเช่น เทพีอาธีน่า (Athena) เทพอพอลโล (Apollo) และ เทพีอาร์ทีมีส (Artemis) เทพเฮอร์มีส (Hermes) เทพีเพอร์ซิโฟเน่ (Persephone) เทพไดโอไนซัส(Dionysus) วีรบุรุษเพอร์ซิอุส (Perseus) วีรบุรุษเฮอร์คิวลีส (Hercules) เฮเลนแห่งทรอย (Helen) กษัตริย์ไมนอส (Minos) และเหล่า เทพีมิวเซส (Muses) ส่วนผู้สืบเชื้อสายที่เกิดจากเทพีเฮร่าโดยตรงได้แก่ เทพเอรีส (Ares) เทพีเฮบี (Hebe) และเทพ เอฟเฟสตตุส (Hephaestus) เทพีเอริส (Eris) และ เทพีไอไลธีเอีย (Eileithyia)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เทพไททัน</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:20:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology-2/</guid>
      <description>1. โครนัส (Cronus) โครนัส (อังกฤษ: Cronus หรือ Kronus, /kroʊnəs/; ภาษากรีกโบราณ: Κρόνος, Krónos) เป็นผู้นำเหล่ายักษ์ไททัน (Titan) รุ่นแรกที่มีอายุน้อยที่สุด ซึ่งเป็นทายาทของเทพีไกอา (Gaia) พระแม่ธรณี และเทพบิดายูเรนัส (Uranus) เทพแห่งท้องฟ้า เทพโครนัสได้โค่นบัลลังก์ของพระบิดา (เทพยูเรนัส) และขึ้นครองบัลลังก์ในช่วงยุคทอง จนกระทั่งถูกโค่นบัลลังก์โดยพระโอรสของตน คือ เทพซูส (Zeus) เทพโครนัสมิได้ถูกจองจำในยมโลกทาร์ทารัส (Tartarus) เหมือนเช่นไททันตนอื่น ๆ แต่เขากลับหลบหนีไป
ด้วยเหตุที่ว่าเทพโครนัสมีความเกี่ยวเนื่องกับยุคทอง เขาจึงได้รับการสักการะในฐานะเทพแห่งฤดูเก็บเกี่ยว ซึ่งรวมไปถึงการเก็บเกี่ยวพืชผลเช่น ข้าว ธรรมชาติ ผลผลิตทางการเกษตร และการเดินไปข้างหน้าของกาลเวลาที่เกี่ยวข้องกับมนุษย์ ภาพของเทพโครนัสมักถือเคียวไว้ในมือ ซึ่งพระองค์ใช้ในการเก็บเกี่ยวพืชผล และเป็นอาวุธที่พระองค์ใช้โค่นบัลลังก์เทพยูเรนัส ในกรุงเอเธนส์ (Athens) วันที่ 12 ของทุกๆ เดือน ถูกเรียกว่าวันฮีคาทอมบาเอียน (Hekatombaion) ซึ่งจะมีงานเทศกาลชื่อว่า เทศกาลโครเนีย (Kronia) จะจัดขึ้นเพื่อเป็นเกียรติแก่เทพโครนัสสำหรับฤดูเก็บเกี่ยว พระนามของเทพโครนัสในตำนานเทพปกรณัมโรมันคือ เทพแซเทิร์น (Saturn)
2. โอเซียเนิส (Oceanus) โอเซียเนิส (อังกฤษ: Oceanus, /oʊˈsiənəs/; กรีก: Ωκεανός , Okeanos) เป็นระบบที่เชื่อมต่อกันของแหล่งน้ำ เขตน่านน้ำ และมหาสมุทรของโลก (world-ocean) ในยุคสมัยคลาสสิกโบราณซึ่งชาวโรมันและชาวกรีกโบราณคิดว่ามันคือแม่น้ำขนาดใหญ่ที่ล้อมรอบโลกอยู่ ตามตำนานเทพปกรณัมกรีก มีไททันตนหนึ่งถูกใช้เป็นบุคลาธิษฐานแทนแหล่งน้ำนี้ ซึ่งไททันตนนี้เป็นพระโอรสของไททันยูเรนัส (Uranus) และเทพีไกอา (Gaia) ผลงานศิลปแบบโมเสคของเฮเลนนิสต์และโรมันมักออกแบบไททันตนนี้ให้มีช่วงบนของร่างเป็นชายร่างบึกบึน มีหนวดเครายาวรุงรัง และเขา ส่วนช่วงล่างจะเป็นร่างของงูเซอร์เพนท์ (serpent) ในภาพวาดบนชิ้นส่วนจากเครื่องปั้นในช่วงประมาณ 580 ปีก่อนคริสตกาล ในกลุ่มเทพที่เข้าร่วมงานวิวาห์ของกษัตริย์เพเลอุซ (Peleus) และนิมฟ์ทะเลเธทิส (Thetis) ไททันโอเซียเนิสมีหางเป็นปลา ในมือขวาถือ &amp;ldquo;terd&amp;rdquo; และมือซ้ายถืองูเซอร์เพนท์ ซึ่งสองสิ่งนี้เป็นของขวัญแห่งความมั่งคั่งและคำทำนาย ในผลงานโมเสคโรมัน ก็มีภาพไททันโอเซียเนิสถือไม้พายและอุ้มเรือด้วยเช่นกัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปฐมเทพ</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:15:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology-1/</guid>
      <description>1. โครนอส ก่อนที่จะกำเนิดโลกขึ้นมานั้น ผืนแผ่นดินได้กำเนิดขึ้นมาก่อนนั่นก็คือจีอาและนางก็ดลบันดาลให้มีท้องฟ้านั่นก็คืออูรานอส ทั้งคู่ครองรักกันอยู่บนภูเขาโอลิมปัสซึ่งถูกสร้างขึ้นมาให้อยู่ตรงกลางของโลก
จีอาได้ให้กำเนิดบุตรทั้ง 6 คนขึ้นมานั่นก็คือ โอเซียนัส (Oceanus) ซีอัส (Coeus) ครีอัส (Creus) ไฮเพอร์เรียน (Hyperion) ไอแอพิทัส (Iapetus) และโครนอส (Cronus) และให้กำเนิดเทพธิดา 6 องค์ นามว่า เธีย (Thea) รีอา (Rhea) ธีมิส (Themis) ธีทิส (Thetis) เนโมซินี (Nemosyne) และฟีบี (Phoebe) บุตรและธิดามีขนาดร่างกายที่ใหญ่ยักษ์ที่เรียกว่า ไททัน หรือ ไจแกนนีส อูรานอสเกิดความหวาดหวั่นว่าลูกๆทั้ง 12 ตนของตัวเองจะมาทำลายล้างตนจึงส่งทั้งลูกๆทั้ง 12 ตนลงไปในขุมนรกทาร์ทารัส ต่อมา จอมมารดาจีอาก็ให้กำเนิดโอรสที่ดุร้าย แถมมีร่างกายที่แปลกประหลาดมากยิ่งขึ้นไปอีก คือ เป็นยักษ์ 50 หัว 100 แขน จำนวน 3 ตน คือ คอตทัส (Cottus) เบรียรูส (Briareus) และไกจีส (Gyges) ต่อมาจอมมารดาจีอาก็ให้กำเนิดโอรสเป็นยักษ์ตาเดียว เรียกว่า ไซคลอปส์ (Cyclops) อีก 3 ตน มีนามตามลำดับว่า ฟ้าลั่น-บรอนทีส (Brontes) ฟ้าแลบ-สเทอโรพีส (Steropes) และแสงสว่างวาบ-อาจีส (Arges) ฝ่ายจอมมารดาจีอานั้นรู้สึกไม่พอใจที่อูรานอสจับลูกๆ ลงไปขังไว้ในตรุทาร์ทะรัสทั้งหมด แต่แม้จะห้ามปรามอย่างใรอูรานอสก็ไม่ฟัง จอมมารดาจีอาจึงลงไปที่ตรุทาร์ทะรัสและยุยงลูกๆ ให้ร่วมคิดกันแย่งอำนาจจากบิดาให้จงได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปฐมบทตำนานเทพเจ้ากรีก</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-mythology/</guid>
      <description>ในอดีตกาลสมัยที่ยังไม่มีเหล่าเทพทั้งหลาย จักรวาลมีลักษณะเป็นความว่างเปล่าไร้ที่สิ้นสุด ไม่สามารถอธิบายได้ว่าเป็นรูปร่างอะไรกันแน่เรียกว่า &amp;ldquo;เคออส&amp;rdquo; (Chaos) ต่อมาได้เกิดสองสรรพสิ่งขึ้นคือ เกอา เป็นจอมมารดาของสรรพสิ่งทั้งปวง เป็นตัวแทนของแผ่นดิน โดยมีอูรานอสหรือ ยูเรนัส เป็นตัวแทนของท้องฟ้าเกอาและยูเรนัสแต่งงานอยู่กินกันแล้วได้ให้กำเนิดโอรส 6 องค์, ธิดา 6 องค์ แต่ละองค์มีร่างกายใหญ่มหึมาเรียก 12 องค์นี้รวมกันว่า &amp;ldquo;คณะเทพไททัน&amp;rdquo; ยูเรนัสเกรงกลัวความใหญ่โตทรงพลังของลูกตัวเองว่าจะเป็นภัยต่อตัวเองในอนาคต จึงจับลูกตัวเองทั้งหมดไปขังไว้ในคุกทาร์ทะรัสที่เหวลึกใต้บาดาลหลังจากนั้นทั้งเกอาและยูเรนัส ได้คลอดโอรสออกมาอีก 3 องค์เป็นยักษ์มี 50 หัว 100 แขน แต่ก็เข้าอีหรอบเดิมคือโดนจับโยนลงไปขังที่ทาร์ทะรัสเหมือนกันทีนี้โอรสชุดต่อมาเป็นยักษ์ตาเดียว 3 ตนเรียกรวมกันว่าพวกไซคลอปส์ ประกอบด้วย ฟ้าลั่น (บรอนทีส), ฟ้าแล่บ (สเทอโรพีส) และแสงสว่างวาบ (อาร์เกส)
ไซคลอปส์โดนยูเรนัสจับโยนลงไปเหมือนเดิม แต่ความสว่างที่มีในตัวของไซคลอปส์ช่วยให้ โอรสธิดาของยูเรนัสที่อยู่ในคุกทาร์ทะรัส เกิดความหวังและอยากลุกขึ้นมาต่อสู้เพื่อเป็นไท พระนางเกอาไม่พอใจที่ยูเรนัสทำกับลูก ๆ เช่นนี้เพียงเพื่อต้องการรักษาอำนาจ จึงตัดสินใจลงไปใต้บาดาลยุยงให้บรรดาลูก ๆ 12 องค์แรกซึ่งเป็นคณะเทพไททันปฏิบัติการรัฐประหารผู้เป็นพ่อเสียคนที่ตอบรับคือ โครนุส โอรสองค์เล็ก เกอาจึงมอบเคียวให้เป็นอาวุธแล้วส่งลูกขึ้นไปรัฐประหารสามีตัวเองได้สำเร็จหลังจากชนะ โครนุส ได้ปลดปล่อยพี่น้องคณะเทพไททันให้เป็นอิสระ แล้วสถาปนาตัวเองขึ้นครองเทพบัลลังก์แทนพ่อที่เขาโอลิมปัส, เลือกน้องสาวตัวเองที่เป็นคณะเทพไททันเช่นกันนามว่า รีอา เป็นมเหสีก่อนที่ ยูเรนัส จะสิ้นชีพเขาได้สาปแช่งโครนุสว่าให้กรรมตามสนองด้วยการถูกลูก ๆ ของตัวเองแย่งอำนาจเช่นกันและเรื่องราวที่จะนำมาเล่าให้อ่านต่อไปนั้น ตรงกับคำสาปแช่งไม่มีผิดเพี้ยน
 ที่มาบทความ : mythologygreekk.weebly.com.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ตำนานเทพเจ้ากรีก</title>
      <link>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-got/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 08:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://little-dragons.github.io/web/articles/posts/greek-got/</guid>
      <description>1. เซนต์วานเลนไทน์ (Saint Valentine) วันวาเลนไทน์ กำเนิดขึ้นมาในกรุงโรม หรืออาณาจักรโรมัน ตั้งแต่ศตวรรษที่ 3 ในช่วงยุคของจักรพรรดิคลอดิอุส ที่สอง (Claudius II) เดิมทีจักรพรรดิคลอดิอุสมีนิสัยชอบข่มเหงรังแกผู้อื่น เขามักบังคับให้ชาวโรมันทุกคนต้องสักการะพระเจ้าทั้ง 12 องค์ ใครคิดต่อต้านจะได้รับทำโทษ นอกจากนี้ ยังห้ามไม่ให้เกี่ยวข้องกับพวกคริสเตียนด้วย ทั้งนี้ มีนักบุญผู้หนึ่งที่ชื่อว่า วาเลนตินุส (Valentinus) เขาเกิดความเลื่อมใสศรัทธาต่อพระคริสเป็นอย่างมาก ถึงขนาดให้คำไว้ว่า ความตายหรือสิ่งใดไม่มีทางเปลี่ยนแปลงความคิดของเขาได้ ด้วยการต่อต้านครั้งนี้ จึงทำให้เขาถูกขังคุก
ก่อนที่เขาสิ้นชีวิต ในช่วงอาทิตย์สุดท้ายได้เกิดสิ่งแปลกประหลาดขึ้นกับเขา โดยขณะที่กำลังถูกคุมขังอยู่นั้น ผู้คุมขังได้ร้องขอให้วาเลนตินุสช่วยสอนจูเลียผู้เป็นลูกสาวที่ตาบอดตั้งแต่เกิด แม้ว่าจูเลียจะเป็นหญิงงาม แต่ก็อาภัพมองไม่เห็น วาเลนตินุสจึงได้สอนประวัติศาสตร์ สอนการคิดคำนวณ และเล่าเรื่องพระเจ้าให้เธอฟัง ด้วยความฉลาดของจูเลีย เธอจึงสามารถรับรู้สิ่งต่าง ๆ ในโลกนี้ได้อย่างถ่องแท้ และเธอก็รู้สึกเชื่อใจในตัววาเลนตินุส และมีความสุขอย่างมากเมื่ออยู่กับเขา
วันหนึ่ง จูเลียเอ่ยถามวาเลนตินุสว่า “หากเราอธิษฐานต่อพระผู้เป็นเจ้า ท่านจะทรงได้ยินเราไหม” วาเลนตินุสจึงตอบไปว่า “พระองค์เจ้าได้ยินเราทุกคนแน่นอน” จูเลียจึงกล่าวต่อว่า “ท่านทราบหรือไม่ ในทุก ๆ เช้า ทุก ๆ เย็น ข้าทูลอธิษฐานขออะไร….ข้าต้องการอยากจะมองเห็นโลกใบนี้ และเห็นทุก ๆอย่างที่ท่านเล่าให้ฟัง” วาเลนตินุสจึงตอบกลับไปว่า “พระเจ้าย่อมมอบแต่สิ่งที่ดีที่สุดให้แก่ทุกคน แต่ต้องมีความเชื่อมั่นในพระองค์เท่านั้นเอง”
ด้วยความเชื่อมั่นในพระผู้เป็นเจ้า จูเลียจึงนั่งคุกเข่าและกุมมืออธิษฐานขอพรไปพร้อมๆกับวาเลนตินุส และในขณะนั้นเอง ก็เกิดสิ่งมหัศจรรย์ขึ้น มีแสงสว่างลอดเข้ามาในคุก และเมื่อจูเลียค่อย ๆลืมตาขึ้น เธอก็สามารถมองเห็นได้!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>